見撚到成班撚屌睇老高就嬲

屌你老母 佢講嘅野全部都係content farm仲要d科學知識錯撚哂 仲要係支那人

唔該唔好一句呢d係神秘野就完全不經考證吞哂落肚 去睇d高質嘅科學channel順便學埋英文 如果連youtube入面咁簡單嘅英文都唔敢聽唔敢學 就真係抵你做大灣區人

高質channel推介：
kurzgesagt
minute physics
veritasium
smarter everyday

講個例子 老高有條片講恐龍滅絕 話咩其中一個可能嘅原因係重力改變 仲話咩專家話恐龍嘅骨係唔可能support到佢地嘅體重

首先 我就冇聽過話support唔到佢地重量，反而係發現佢地嘅骨已經有現代鳥類骨頭嘅空心去reduce weight (咁鳥類係由恐龍演化出黎 當然合理）
第二 地球嘅重力係由地球嘅質量決定 地球質量係10^24kg 即係話要有一個event有能力將同10^24kg嘅質量拎走或者加入地球先會有明顯嘅重力改變 咁試問曾經有咁大質量嘅變化我哋會唔會完全唔知呢 所以根本唔合理

推

支持樓主

佢哋話當聽故仔喎

聽埋d垃圾支那講故佬 真係冇d taste

佢地講咩都岩咖 再問就話睇佢老婆

睇都算 當老高啲野係學術文先on9

睇港台五夜講場
一班大學教授博士討論
涉及話題歷史 文學 科學 哲學
人哋真係引經據典講出理據
好睇過科學多

呢兩集講恐龍同生物大滅絕

仲有歷史講唔上朝既暴君

條支那佬講野係冇科學解釋

睇港台五夜講場
一班大學教授博士討論
涉及話題歷史 文學 科學 哲學
人哋真係引經據典講出理據
好睇過吹水老高好多

呢兩集講恐龍同生物大滅絕

仲有歷史講唔上朝既暴君

尋求真相既精神都反映左果個地方d人既質素。
老高係大陸喱就係大陸喱，將大陸人不求甚解既精神輸出到用中文既華人社區。
你唔可以blame 觀眾，因為人天生就有惰性，聽佢依d 講出黎好似好有趣既野，又唔需要思考尋求真相，自然好受落。

香港人本來都好理性，願意factcheck，所以老高起香港點解會有人鬧，冇將佢捧上神臺。

factcheck 好大程度需要英文能力，因為起中文既世界，尋求真相既力度比西方人差好遠。所以最可靠既資訊來源都係英文既。 大陸、台灣人依方面弱，所以咪輸蝕，將d 假資訊傳來傳去，

無計
班觀眾就係鍾意內容農場d劣質野
哩個世界根本好撚多人鍾意d垃圾野同劣質野
老高呀，腦補給呀，人生勝利組...etc
佢地只在乎睇得爽唔爽
唔會理高唔高汁

講到咁深班傻撚唔會明，佢地信就因為老高講嘅野易入口，佢地唔洗點用腦就明，但真確性就....

講白d就係蠢才

我好認同factcheck需要英文能力 所以我地先應該promote聽同睇英文 話哂大家都由幼稚園就學英文 唔應該咁驚

五夜講場真係幾好
我都有睇開
好多範疇都有 而且講既又係專家

早霸王都有得聽啦，抑鬱，預言。 森美會講得深入小小

不嬲唔睇不特止仲完全唔明點解啲人話佢老婆正

坐係老高隔離咪叫靚囉

咁我覺得佢老婆係幾正。
但老高本身講d野真係幾空洞下。
講十句，可能得五句有內容。

佢成個結構好似就係佢老婆做傻佬，佢就做專家解釋咁。其實成個感覺好尷尬

係on9呀
諗唔明點解條條片都過m view

連登不嬲都多垃圾，又玩原神，又玩LOL,又睇老高，又學王剛

認同factcheck需求英文能力導致假資訊喺中文世界更易傳播依個位。
但我覺得人天生嘅惰性真係唔足夠合理化啲不求甚解嘅觀眾。
咁人天性都係自私自利啦，但我地會要求所有人學習遵守法律同道德嘅規限，認為每個人都有責任約束自已嘅邪念。
根本天性唔係人on9嘅正當理由嚟，唔通我天生 咸濕就可以周街摸人老母咩。

廿一世紀網絡科技咁發達都仲信依啲嘢係真，單方面接收資訊、少少查證都唔做嘅人。

簡單啲講，係抵屌嘅

當然唔排除有人係明知佢假但照睇，可能係為咗了解下唔同文化、宗教咁嘅。但講真睇依啲都唔使睇佢啦。

唔係撐老高
但呢個世界咁神秘 連科學家都有分唔同派別啦
條大陸佬都係9up某派嘅嘢 或者講佢睇法
唔通樓主對世界好了解知佢一定錯咩

我自己都係做學術研究 無錯係有好多唔同派系 但就算唔同派系都有common ground 唔好諗到做科學嘅人會咁撚無知 最重要嘅係大家都respect實驗結果 唔係就咁尻up當秘笈

連睇youtube都要有taste

想鳩聽下 唔洗用腦唔得嘅

又係個啲自命清高 只睇法國文藝片 笑啲睇復仇者嘅人

你咪繼續活係自己世界囉 管人地做咩鳩

係咁中意唔用腦嘅 咪去睇抖陰囉 啱哂你班垃圾

班連登仔屌返你扮嘢
老高成功證明呢個世界幾多低質人口 比錢睇嗰啲簡直弱智

crash course
依家好多系列都唔知點睇

睇咩野都唔關你事啦

咁撚法西斯 連睇youtube都要管

咁要唔要連啲無厘頭喜劇片 復仇者片全部都ban晒 個啲都唔洗用腦想睇樓主點駁

與其話個重點係洗唔洗用腦 不如話係樓主本身有偏見

老高都係求其Google姐

香港人見人多view唔會諗人地點解成功
係諗viewers低質屌柒觀眾

大佬
成個世界大部分都on9仔黎架啦
邊個得閒同你睇research？
如果有人做到佢鳩up既功力咪起個channel囉

想講森美都有睇
有時今個星期睇完老高講嘅野
過幾日聽森美早霸王聽到佢拎返出黎講
心諗咁熟嘅 原來早幾日老高新片講嘅內容黎

上次講咩尼安德塔人個腦似愛因斯坦會滅絕好怪，大佬呀，自己google下就知啦，知唔知好撚多小學雞睇佢channel

睇條片餸下飯都無啦啦俾樓主屌老母

btw 樓主俾咩人trigger到

不嬲得班弱智仔先睇

巴打man of culture as weel

年幾前睇左一排覺得9up下都幾有趣就訂閱左
好彩退左訂
諗番起都覺得好撚羞恥

以前佢岩岩彈起果排有睇過下，但好快就冇追落去，比較鍾意睇d有實質科學根據/研究果種，而且好多睇完唔知真定假又好快唔記得左唔知點解，外國真係好多高汁channel,咩類型又有，把聲又好聽，老高把聲好難頂

其實某程度上係關事的。當大陪分人都鍾意個種冇營養 即食唔洗思考既 content farm片，咁個市場就會充斥住呢啲廢片。而往往呢啲廢片既view數又高，製作成本又較低，慢慢會淘汰其他有營養既學術片，尤其係喺中文圈子入面。

啱呀 佢就係講人哋講嘅嘢再加啲自己作嘅嘢就吸納咗好多觀眾
講故佬係唔同啲

最慘係好撚多on9仔以為老高啲片係真理
有時去其他channel睇相關話題嘅片，間唔中有on9仔話：老高唔係咁講架喎之類

當你以為嗰嗰都只係鳩聽嘅時候，其實係真係有人信以為真
睇抖音假片都算，連睇學術嘢都要學啲假嘅，你唔覺得好可悲咩？

你都真係無改錯名

咁都係市場供需 無得迫架wo

Youtube本身就係娛樂用途

想唔用腦睇片有咩問題

樓主仲未答到我 如果唔用腦享受娛樂 係咪啲笑片 美國英雄片都可ban晒？

睇都唔係最大問題，最on9係啲人睇完當啲嘢係真科學真歷史，仲周圍同人講，聽到都尷尬

鳩up到依家發左達

從來都唔覺得老高係講學術嘢
睇過都知啲片係鳩up當秘笈
問題係有班on9去信啲唔合理嘅嘢

咁係個啲人問題 唔係老高問題

老高自己都定義自己non scientific 啦

成日講好多咩野外星人個啲

佢哋話日本人喎

我都好中意呢個channel隻雀好cute

連登仔逢紅必反

大家好 我係老黎
今日要同大家講一個故事
本來太陽系仲有一粒行星,人類既祖先就係黎自呢到
因為佢地粒星體即將要滅亡,就將佢改造成月球推進到地球既軌道
改造地球成為合適人居住既環境
當初為左適應新環境有一部分人融入左恐龍既DNA,
呢個就係後來係支那人,所以佢地先咁殘暴
想知再講
開啟小鈴噹分享同訂閱我既channel

竟然無LEMMiNO

五夜講場同埋kurzgesagt

收皮啦 你一係就答我點解想放鬆時 唔可以睇唔洗用腦嘅片

一係就躝埋一邊孤芳自賞啦

吹水勿認真

不過提吓人哋都幾好

vsauce 算唔算高質？我覺得幾好睇，真正由淺入深

vsauce都好正

支持樓主 繼續理性推證

老高呢個人啲片真係好撚戇鳩

你搞清楚 老高嘅問題係在於將一d未經考證就當係真一樣向大眾傳播 如果只求娛樂不求真假 咁美麗新世界就岩哂你

佢地都係聽下當娛樂姐
咁認真做乜

利申 冇睇

班弱智食開屎係咁
明明外國大把高汁channel 又可以順便學英文
就算香港都有五夜講場

lemmino 都係好高汁

真...老高真係比狗屌......
內容毫無科學根據
佢老婆仲要成日扮傻 見到都覺假
不了

講得好

你呢啲人入共產黨做fit曬

娛樂至上冇問題。問題在於有觀眾聽完啲content farm 同陰謀論就信以為真。

講故係for娛樂用
唔係人人都想咁認真聽學術野

上連登出 post 都係娛樂 kill time 啫，有咩話認唔認真？

英文唔岩 推介台灣YouTuber 我佑來了
都易入口 岩大眾

每條都好高質 但實在出得太少

不如你舉啲實例 邊條片邊個argument

我自己睇佢大部分都無當自己科學channel

同埋大眾科學/幻 同科學係有分別

咁係個觀眾問題，關個youtuber咩事？

咁又點，正經野不嬲少人睇冇咁易入口大把女仔彈琴勁攞埋奬啦，咪唔夠pan piano 賣胸多人睇

觀眾問題

同埋我唔會完全否定陰謀論左

佢地係權威挑戰者

說穿了 科學都係一種宗教

平時返工已經夠大壓力，放工返屋企仲要人學野
係人都知佢講嘅野係假，但勝在講得夠生動，夠娛樂性，大家都係當聽故仔放鬆下

推呢啲台啦

有手足將鏗鏘集最新一集翻譯左

幫手推

科學嘅重點係可否證 呢樣同宗教係完全相反 唔好係到尻up

smarter everyday真係正到傻
條友搭過F-16同埋上過核潛艇

有D人會冇嘢做當聽廢up

minute physics好好j

冇錯。

個大陸佬冇做支共外宣就放過佢啦

呀！！！漏咗 best example of quality over quantity

你係學術台開個post嚟屌鳩娛樂台嘅節目，做乜鳩

順便介紹下黃既學術channel

佢有講過話希望想轉一轉個模式去拍片，寧願用多啲時間去做research同剪片去拍長時間(20分鐘以上)嘅片，唔似得以前拍Top 10 facts咁

樓主：全世界都係on9我最撚醒最撚聰明，講野咁有質素就只會係連登發表偉論

好欣賞樓主咁認真上連登
希望你每個post都出返個fc包膠

vsauce 都唔錯。

好認同你所講既野
但係睇到探求「真相嘅力度」呢度打咗個凸
共產式中文

樓主第2個回覆都已經有一個例子
Btw 傳遞錯誤嘅知識，其實都係好有問題
如果唔係，啲人點解成日要鬧content farm? 錯誤嘅知識係會害死人
老高咁多人睇，咁多訂閱，已經算係一個celebrity
佢講嘅嘢係有一定嘅影響力，所以老高傳遞錯誤知識誤導其他人，佢當然有錯

雖然呢啲知識錯又未至於會害死人
但對整個學術環境、氣氛都影響好大
人地全力求真，你就同我係度鳩吹造假

睇留言都知係得支那人睇
成班冇腦嘅人話佢知咁多係咪外星人
留言質素笑撚死人

推薦大家睇訂閱薯仔，佢日日都有啲高汁科普文章些牙內容係關於人體、生物、植物、癌症，大家g持下佢

深入淺出–睡眠的重要性

真係有人睇依條神棍?

Vsauce, Michael Here

係啦知你叻啦
我就唔睇youtube直接睇論文既

你話臺灣人大陸人唔求真都係以偏概全

我明白好多人冇咁嘅時間同能力去睇論文 所以我咪推介一d高質嘅科學channel 好似kurzgesagt咁 人地認真睇完paper再寫稿再搵expert peer review 睇呢d片唔係仲好咩？

呢個我都睇過，佢引引述左個日本仔嘅瀕死經驗，話大量嘅水將地球重力提高左，d恐龍頂唔順所以死曬，不過其他水只係占地球質量3%，唔會有咁大影響，不過呢個世界好多真相都比人隱藏左，佢講嘅未必錯得曬，最重要係自己有獨立思考

地球轉速變慢?

上年佢地有集有講世界上最貴嘅係咩，佢地結尾話自由先係無價，佢地本身就好有錢，拍片係為咗練中文，因為長居日本好少用中文，支那人眼中只有錢佢地應該唔係

逢紅必反，人地就快四百幾萬sub

知道有呢個channel，無睇過
聽聞都係將啲有人講過嘅嘢講多次，有個老婆坐隔離咁
鐘意呢方面嘢嘅之前好多資訊都睇過啦，再睇佢用蝗語講多次無咩特別好聽
又無新資訊，又無個人見解

你班 “科學都係一種宗教”撚真係好撚煩
次次撚講科學唔夠講就撻依句
中二病發扮撚到看穿世事咁
連科學、宗教、信仰依啲term點解有咩分別都唔知就出嚟鳩up

睇老高for娛樂冇問題
唔好踩低科學嚟做point

個撚個識英文咩
推介啲中文既嚟睇下

睇老高啲人仲要扮到好博學咁
諗起都想笑

佢一百萬訂閱個連已經有連登仔屌content farm,到依家346萬，你話呢

順便推埋哲學有計傾 同好青年荼毒室

好多都有中文字幕

其實老高有係訪問講過
佢個channel 只係講比老婆聽嘅床頭故事
但現實係成班傻尻當左真咁
你當佢Sci-Fi 嘅話都ok嘅
咪撚認真

佢講嘅嘢部分啱啦 當聽吓故仔 擴闊吓眼界ok嘅 信就不了

好多人覺得
自己好醒
乜都識 乜都明
帶領思考節目定
科學教育節目
都未識得分

笑撚咗 如果好似你咁講一早去睇discovery channel
睇老高真係想輕鬆下 理得佢真定假姐
見到你條傻西為啲咁既野嬲真係好笑
無可否認佢講既內容上網搵到講野又廢
但一定有值得學習既地方
你講到咁屌咁易不如你又試下上網搵下內容拍啲片比我地睇下囉

當笑片睇有咩問題 知識啱唔啱自己去消化就好基本啦

證明左劣幣驅良既發生，亦都解釋左連燈仔反親都紅既情況。

都係嘅其實又唔可以鬧哂佢一個人
畢竟一隻手係拍唔響

我相信大部分人睇老高係當聽故仔，老高嘅角色類似說書人，聽眾都係娛樂為重，而唔係為咗學嘢，係分享知識同求真方面，我認為中國唔係咁差，中國有個知乎網，啲人會打成萬字，重會有reference，反而香港同台灣真係見唔到呢種風氣

咪玩啦
冇人睇唔通d subscribe 係YouTube老吹咩

我都有睇 好撚正

經常丁 佢就真係大膽假設 小心求證 個theory有可疑位會同你分析 而唔係講到真一樣 寧願掃興同你講解釋唔到都唔誇大呢點咪高老高十班

好睇好正

根本聽完好似無聽咁，聽佢鳩up一輪

港台嘅五夜講場
唔止科學 仲有哲學 文學 歷史 社科

利申 打手

速食文化嘛 深嘅啲人睇唔入腦
推介埋
NileRed
Stuffmadehere
Electroboom

講到咁撚屌又盛咁
又乜撚野傳遞知識錯誤啲廢話
直接網都咪撚上 連登都唔好睇
日日睇大學論文做研究啦
網上太多錯誤資訊啦

條友係以layman身份 搜集資料再講自己睇法, 好多野都唔會話好全面
但身份相同自然會有一種入口容易既錯覺

同埋有時條友會搵D故仔有趣既地方黎講比大家聽
所以...個channel 應該係趣智類

又唔可以識煮餸先屌d野難食嘅
只不過大多數人想聽下白雪公主嘅時候
樓主就衝出黎叫人睇下d 諾貝爾生物學 仲屌個王子錫一錫就醒根本唔符合科學邏輯咁囉

你試吓知乎搜尋"香港"先

撈高

有人真係會當上科學堂咁聽咩

Local嘅話
其實happy konger 好高質
不過無人睇

香港人真係無野搵野黎屌
香港啲youtuber都未屌晒就已經搵國外既youtuber黎屌
幾撚勤力有心
如果屌藍絲有一半咁好力就好啦

但佢都有加入返自己嘅理解
同綜合返少少其他來源黎講 我又覺得OK喎

睇過佢一條片 聽到佢d煲冬瓜口音同佢鳩up唔洗本就熄撚咗

咁講
英文世界都好多傻鳩
你睇下美國班反科學撚就知

smarter every day 呢排upload 咗 幾條關於佢喺 核子潛艇裏面嘅生活， 非常之難得㗎

講pseudoscience緊係non scientific啦
佢咁樣同講5G會傳播武漢肺炎/地平說有咩分別?

好正常嘅咩質素嘅人就睇啲咩質素嘅嘢
物以類聚人以群分

當然政治方面冇得講，但係科學方面係唔差

佢講左原來原意係上網睇左既野講俾老婆聽，之後順便錄埋
佢有為過香港人發聲，點解高收入講故佬就要俾人反？

你意思係人類點會唔知恐龍時代有一次質量變化，我想問點樣可以知道

某程度說明左網絡如何影響思維
講左fact check咁耐
但真係有幾多人做到

其實睇老高只係睇佢講故仔

利申睇完1%都唔知有冇記入腦

你中意睇content farm, fake news咪繼續
食板藍根可以醫沙士，個肚有千年蟲記得要買千年蟲杜蟲藥

樓主就係做研究之後黎屌睇法證先鋒個堆都係on9嘅咁

真係企撚到高高在地屌我地班愚民
一定好撚優越

邊條法律規定咗睇老高或者不求甚解係犯法？

邊閪個老高?

你相信大部分係當聽故仔？肯定？
眼見唔少其他Channel下面都會有人引佢講嘅嘢，大定小部份我唔知啦，當真嘅人數量上絕對唔少

至於中國，咁人口基數大，會有咁嘅時間打咁多字理性討論嘅都多嘅，台灣同香港基本上係兩個獨立嘅網絡群體，人口基數好似唔足以支持到咁多嘅理性討論；人數少嘅時候風氣都係問題，好似冇乜個討論區有理性討論嘅習慣sosad

呢句唔係我講嘅

係我一位係SCI PHD嘅朋友講嘅

點解話科學都係宗教一種

係因為人從來都唔質疑科學

成日覺得樣野scientific proof就一定係真

相反 科學係一個不斷被推翻過程

咁即係你而家呢刻所相信一定岩嘅科學

其實都唔係「真理」 後世睇 可能好多錯

既然係咁 點解要盲目相信科學一定係權威？

Btw 要出門Halloween party了 見到想覆再覆

大學論文又一定岩咩
天動說個時咪又當係主流

繼續喺象牙塔入邊囉高才生

咁咪得囉 咁你仲開乜野po係到屌黎屌去
一邊又話理得人 一邊又係咁屌

佑老師啲片有趣又學到嘢
不過佢啲片係要有一定程度嘅人先睇得明，要你思考多過由0至1咁教你
例如雙縫實驗條片，你唔知咩係雙縫實驗、而又唔想特登去學，就會唔知條片講緊乜

推
老高次次都話我們中國bla bla bla 屌咩
2條中國閪又走去日本

連[未知]同[錯]嘅定義都未識分
學術研究喎

電影本身可以唔建基於事實根據邊有可比性呀
老高或者content farm嘅片擺明係講緊非基於事實根據、未引證嘅內容然後講到好似真咁，唔係以訛傳訛咁係咩？

呢到係LIHKG
中國人即原罪
你睇早幾日錢國偉單嘢就知
大家以為自己有獨立思考
其實只係相信緊自己想相信嘅嘢
或者用刻板印象去了解訊息
人性黎嘅 方便快捷 唔洗思考 可以快速下判斷

咪話冇犯法囉 on9啫嘛
信地平說 板藍根醫沙士都冇犯法呀 on9啫嘛

依家係你入嚟想人唔好屌老高喎
你中意睇咪繼續睇
我中意屌咪繼續屌
麻煩呢位巴打先自離

就係因為科學係一個不斷被推翻嘅過程 所以我地先有信心講而家我地掌握嘅科學知識能夠describe我地嘅世界 而科學從來就係不斷有人質疑 如果唔係點會有進步 我反而好好奇你個位朋友做咩field嘅phd

Half as interesting 都幾正

你知唔知你講緊啲乜撚野
大佬你講野講到咁樣仲敢衝出黎

係 連登其實都只係一個大型content farm

我上面一早指出左

根本問題不在於啲片 只在於樓主對老高呢個人嘅偏見 但樓主唔敢覆

如果係一個外國人拍 或者好黃嘅香港人

樓主就會話都係輕鬆下姐 仲可以俾人有一個有趣易入口嘅入門去了解科學

我佑來了！成日睇都笑死

之前問ex有冇咩yourube channel推介 佢介紹咗老高比我 仲話佢哩排中意睇啲歷史/懸疑嘅片 我睇完幾條之後話啲片on9 唔合理仲比佢話我冇想像力

btw樓主講嗰啲全部有睇
私人推介
Tom Scott
It's ok to be smart
vsause

唔驚英文？
呢度一叫到學好英文就會精神支那人上身

閱讀理解係咪0分
佢講緊一個正常人即使係懶都會遵守返社會嘅道德規範。當傳播fake news/假知識唔符合道德規範嗰時，喺已知老高鳩緊up嘅情況下，我哋唔應該睇老高助長佢繼續鳩up。

asapscience同meet arnold都好正

你個名好啱同佢講

一聽到人講老高當佢弱智就得

老高片係以訛傳訛呀唔想用腦去睇AFV 啦

就黎變日經post
直接去佢個channel屌柒佢啦
喺呢度屌佢又睇唔到
得你哋喺度圍爐話好嬲好低質內容都係content farm有撚用咩
利申：唔睇呢條友啲片

重力改變可以由外力例如其他星體
當然唔排除有恆星可能同地球有接觸
就好似月球同地球既tidal force令地球轉速變慢緊 令到有環境改變

利申：之前有睇老9但越睇越覺得佢9up

課金睇content farm

幾鍾意睇老高d片，唔睇都唔知new age d人諗野咁on9

好似老高咁不求真假？

我係井蛙佢係海囉

我就冇佢做學術研究咁高班嘅
不過細個第一堂物理阿sir講 未知唔等於錯
我都仲好記得咁囉

老高片係贏在個氛圍
聽佢講嘢就係舒服過人哋講
就算大撚把人講同樣嘅嘢又點
有冇一個紅過佢？
佢訂閱火箭速度咁上升 有冇邊個做到？
人哋咁紅自然有原因㗎啦
連登仔唔好講經啦
成撚日自我中心又自視過高
一係你嚟拍啦 我屌你老母

認同，科學係方法唔係事實，係令我地接近事實嘅方法。

你唔相信而家嘅科學絕對可以用理性嘅方法提出質疑，唔係一句話科學都係宗教，就可以推翻人哋理性研究出嚟嘅嘢

我就有興趣聽嗰個Phd講解下佢點解覺得科學係宗教

我淨係記得佢老婆

真係好高汁，仲要係爬academic嘅文唔係啲乜鳩content farm

微辣班垃圾好撚鍾意睇， 然後仲周圍同人講話好睇， 好有道理

Hey vsauce Michael here

Tom Scott 把聲勁好j

首先你條傻鳩扮咩專家呢？你無聽過好奇嘅咩？

不如你proofread吓自己講嘅嘢先，又話錯誤嘅知識會害死人，又話未至於會害死人，咁啫係點

再講，你話老高係celebrity,講嘢有influence我都認同嘅，但係其實佢個channel嘅定位都根本唔係for scientific research，人哋根本打正旗號係 for entertainment。咁其實佢嘅target group根本同你所講嘅學術環境係無contradict嘅。定係你expect緊有人會係research到quote老高啲片嘅content先？

其實你覺得自己嘅身份或者你希望所有嘢都係base on science我理解，但係你唔可以合理化你自己嘅discrimination或者打稻草人，用一個根本contradictive嘅point去prove自己。你可以話佢嘅viewers對science了解得唔夠深入，但係你轉頭睇翻，如果無佢呢個platform,其他人會唔會對呢啲topic有興趣先？你嫌佢講得閪嘅，你埋recommend幾個貼地大眾又易入口嘅platform囉。啫係一嚟就曉以大義，企係道德高地屌鳩其他人睇老高or similar things可以destroy science你唔覺得好rediculous咩？

改質量同你哋唔知有咩關係？有恐龍果時人類連精蟲都未形成。

早幾日 ig 個lover唔知乜鬼就屌到飛天
今日就聽故仔

睇老高老婆為主

Lemmino

啲水邊度嚟？ 重力係唔會影響指定生物架，一有影響就係攬炒級別，更可況64億年嚟地球重力變化基本上係可忽略

一邊屌老高講嘢唔合理
自己個例子又係乜根據都冇 唔覺得自己塊臉痛？
一句你冇聽過 就ok? 大晒？你係邊撚個權威專家呀？ 藍絲定叻哥？

係因為同月球的潮汐鎖定引致地球自轉變慢

佢D野啱D不學無術既人聽
因為自己唔識 然後就好似發現咗新大陸
最緊要係咩? 自己唔想睇唔使諗就當學咗野
呢類鳩UP當秘及既人 最容易吸引D懶係想識新野既懶人
的確宜家既好多野 將來都係可以被推翻
但絕對唔係內容農場既垃圾野

Push

佢黃㗎支那你老母 分化狗

戇鳩先睇

連登定律 愈反愈紅
恭喜老高

屌你識唔識字呀，我話緊佢講錯左大量水會增加地球質量呀

朋友推薦我睇但我都覺得好鳩，關心下社會現況好似仲曲折離奇啦

唔好意思啵，係佢自己用天性同法律舉例啵，仲要用“天性鹹濕都唔可以周街摸人老母”嚟對比睇老高。原來呢啲就係base on science?呢啲就係睇老高嘅觀眾無嘅理性？真係笑死我，仲要問我閱讀理解係咪0分

今次質量呢隻字就真係用啱咗

科學嘅「真理」係由各種理論、實驗、證據所構成
如果你想推翻我地球係圓形，咁你就要提出證據理論去說服我
所以世界各地嘅科學家先咁努力去求真
但呢樣嘢唔會出現係宗教上，因為根本證明唔到邊個先係唯一真神，講唔過咪打仗

但將科學形容成真理，我覺得係唔正確
正如你所講，「真理」係會不斷變化
我覺得稱之為研究會比較合適
科學係一個，人類探索世界一切嘅研究

所以一個科學家，最應該有嘅特質 一定係中意質疑世界一切所有事物嘅真偽
人講乜你信乜，點做科學家

所有嘢都可以質疑，只要係基於理性

但唔係陰謀論鳩噏就當秘笈，跟住就話你又知我錯？以前啲人都唔信日心說啦嗰啲

由佢未夠一百萬sub已經反緊啦
依家已經三百五十萬
真係見證愈反愈紅既定律

多謝推廣

黃嘅就可以鳩up?

我都屌柒咗呢條支那仔十世
最仆街係散播完錯誤科學資訊
俾人屌就話係講故仔畀老婆聽
屌佢老母極不負責任
啲傻閪觀眾就十足十啲藍屍廢老信啲假新聞
同佢講返正確知識佢哋又唔撚聽

傻閪先睇

先唔講佢啲片內容真唔真實，淨係聽到佢把聲都反胃唔想睇，成個死撈佬口音又高音又拆耳

佢真係最正
可惜出片太慢

有冇人睇開老高

月經

你自已咪講咗科學會被推翻
你試下推翻宗教啲教條
所謂“推翻” “懷疑”依啲科學常見嘅concept你喺宗教邊到見到
“人從來都唔質疑科學”
咁啲舊定律點被推翻
定係啲科學家唔係人

自打嘴巴

見你話個sci phd fd講仲以為你會講axiom嘅point
點知又係依啲廢話

盲從係因為啲人對科學唔夠理解造成嘅
係啲人誤解啫
關科學本身撚事
科學by definition 就同宗教有本質上嘅分別
一邊係以人類自已嘅方法逐步推導 理解世界
一邊係信仰 全盤接受教條上“神”所描述嘅世界
唔係話宗教冇咁好
但唔好將兩者混為一談

不過之前講科學覇權嗰集
個主持喺度講咩西式科學中式科學唔知做乜鳩

呢個先笑死

識當佢啲片係笑片都還好
最弊好多人當真

其實覺得部分連登仔好奇怪,咁不齒老高，但就當路蘭係神，無耐之前套天能係咁j,明明大家都係偽科學，明明老高都無claim自己係科普頻道，我都係當老高科幻片咁睇姐，但你唔會見到連登仔話路蘭教壞人

樓上條友唔識打字？

地球核心溫度由大爆炸之後一直下斷

你要娛樂無問題

但如果本身片提供錯誤信息呢？

同cctvb 文匯有咩分別

好多朋友睇
全部嘢都係公海資訊
呢樣都唔係問題 講到故弄如虛九唔搭八咁

What if都高質

賺到錢就叻

支那 畀講呢d 怪力亂神嘅偽科學架咩？
審查咗係出得 ？

哩個係日本「東京慈恵会医大」6月個陣對抑鬱症發表嘅研究結果嚟

比埋個段落大意你都get唔撚到 咁就算了

真係代表呢個世界大把人鐘意聽呢啲冷知識，之前prof powpow都係禁紅，不過人哋專業啲
又唔係得連登反，台灣都有人屌佢content farm

散播錯誤資訊

兒登仔話poly係要塞水人入去送死都得啦

偏偏容不下一個講故佬呃下打賞？

唔怪得咁多你呢啲on9仔會睇

Nolan係拍戲，套戲係虛構
老高條柒頭話係真嘅，懶係揭發世界真相咁

咁撚樣都有得比較
你唔好問點解連登仔唔屌鹹蛋超人同星球大戰唔科學？

d人唔係唔想用腦,根本就係冇腦

因為要去到有重力變化嘅程度唯一來源就只可以係小行星撞擊地球，就算係一個月球質量嘅小行星(而太陽系入面係無小行星大過月球)撞擊地球，所帶嚟嘅質量改變只係會大約增加地球重力加速度0.1 m/s^2 #haha#do 當真係有咁大型嘅撞擊事件係一定會留低地質記錄，無可能發現唔到

諗都諗唔明點解會有人撐佢
假說都有個基礎啊 佢啲片真係鳩up無極限

先唔講d人雙重標準，講親老高垃圾就一堆人貼其他同樣content farm youtuber出黎自命清高

一，百貨應百客，有人鍾意睇冇腦野，有人鍾意當故仔聽，個人選擇，例如追台睇人打機片咪又係冇營養，人地夠話做乜野睇人打機唔自己打機咁on9，呢d咪個人選擇，人係有意傾向做d冇營養既野

二，對學術環境、氣氛影響好大，真係吹大咗喇

三，永遠唔會知有幾多人真係咁on9當老高講既野係真實而唔作出懷疑，正路都知佢9up，你話細路會信，咪由佢唔死得人，點會有人當做生命宗旨，細個老母話吞香口膠落肚就會永遠留喺肚入面，大把content farm知識，大個睇番咪又係得啖笑，人有探究精神 有興趣咪自己接觸多d睇多d發現老高9up，個人本身睇完就算既 都唔會記得老高講咩／唔會著重架啦

四，從來個世界都係劣幣驅逐良幣，劇情爛爆既鬼滅之刃10日票房100億日元，破千與千尋25日既舊紀錄、支那抄襲大作原神一個月吸2.5億美金、前幾年既kpop韓劇盛世，呢d定律黎，吹唔脹，我都憎d集團式經營非洲人起野d片，但冇計，如果話d人會愈黎愈唔創作，係既，但係有幸存者偏差囉，老高個presentation skill ／ 氛圍咁自然有幾多個做到？大家能力唔同，做唔黎自然會quit，人就大把，創意永遠唔會冇

五，老高從來都係話佢係說書人，一直叫觀眾自己要多思考，睇野多角度，咩都唔好盡信，話佢不負責任果d，咪大把youtuber 9up當秘笈，佢又唔似tiktok、原神、大外宣對人有直接／間接傷害，唔洗話到人大奸大惡，大J前排段片講車鏡要點整都被人屌，老高只係做得大突個頭出黎做箭靶

人哋都講明叫人當故仔聽 都唔知你哋咁認真jm9

仲有樣野
人地係日本人
拎撚左日本身分證
你地就日日話人係支那人
咁就唔好拎本bno話自己英國人

睇錯唔好意思，當我無講過，縮返入去先

點解d人唔係證明返地球有一次重大嘅質量改變
而係屌你冇拎出證明

聽人吹水有咩問題，自己做觀眾嘅識分是非咪得

信唔信又有啲人話"都係多個角度去睇啫", 就好似之前有班撚屌硬係要將個"智慧創造論"包裝到好似科學理論咁

btw, 想睇輕鬆科學野可以睇埋 Mark Rober

你嬲嘅主要原因係睇唔過眼人地求其9up下，個個月賺7位數姐

利申冇睇

原來宜家段落大意同論點可以contradict嘅，咁你當我閱讀理解0分啦

當故仔聽有咩問題

條撚屌不學無術，將content farm啲料搬字過紙用口講一次就當自己既，無本生利，講野毫不負責任，睇佢唔順眼好耐

真佢只係講故事技巧好
但內容亂鳩嚟

咁你都好撚易嬲 你人生一定好失敗

支那就是原罪

森美=香港老高

who.gif

咁係好睇嘛
咁撚鍾意學野求真 就死番去圖書館啦
睇下UTUBE 都係聽下講故事輕鬆下咁

淨係呢個post都見到有人好buy佢嗰種"只係說書人" "講下故之嘛"

連登仔: 出世支那人，一世支那人
一見係支那人就反，都唔知人哋咩情況

出世支那人就成世支那人
梁天崎都係
d連登仔真係好撚on9

老高幾時話個係真？佢一直都好識玩語言藝術，佢個講法係believe,或者quote人地本書，quote人地套學說。照你咁講其實導演都係將自己的想法勸輸俾觀眾，只要果個導演無明明拍緊科幻片但講成紀錄片，就已經唔條造假，情況就等同老高從來都無話自己係科普頻道，調轉如果係李永樂鳩up你就應該屌鳩佢啦，咁簡單你都分唔到就收收皮啦on9仔，我驚你在youtube睇完復仇者trailer以為係真,以為自己識飛跳出街呀

補充下先
「東京慈恵会医大」嘅研究小組指出，
人體體內嘅皰疹病毒6透過口水由口部倒流入鼻，然後腦部會出現特定嘅蛋白質。
持有哩種特定嘅蛋白質嘅人比平常人更容易患有抑鬱症。

連登仔大多數都支那人啦

同埋香港人有讀過下書應該都有批判思維，但係會諗下點反駁先我同條女聽完一集都不停提出問題，佢就係話咩當故仔聽。我最後要不停搵資料反駁到佢服為止

下降？無喎，反而keep 住熱，地核不斷靠住磁場、放射性熱衰變、同埋質量足夠大可以維持地心高壓高溫，而且有明顯分層可以減慢熱力散失嘅速度

睇electroboom算啦 新奇 有趣 仲會short circuit

聽到佢D支那口音以經唔想睇

文匯報佢地又識揀唔睇 走去睇蘋果, 走去屌大妓園
真係好難理解

呢條片佢明明係quote人地日本醫生講的野，條片咪有個醫生申請專利個研究咯，你可以唔同意佢的論說，提出質疑同問題，但你話佢無基礎即係點呀？

屌，講d你地唔明嘅野，你班友咪覺得好神囉

佢講啲嘢冇話一定係真
只係有咁嘅可能
佢都係俾另外一個方向觀眾思考啫
可唔可信係由觀眾自己判斷
有啲嘢證明唔到唔代表係錯
就算有根據都可以被推翻
你盲目相信權威而唔自己思考都係冇用
睇多啲唔同嘅嘢
唔好淨係睇死一樣
然後自己選擇去信啲乜嘢

地球的溫度每10億年降低100度

係囉 有時睇得出佢唔信佢講d野

巴打有品味 我個人仲推介Mark Rober同Real Engineering

LEMMiNO

之前整開Top 10 Fact已經好好睇，重點係好用心。而家嘅片雖然出得慢，但係高質程度直級線上升，而且同老高爭幾個lv。

比幾個例子：

Cicada 3301

曼德拉效應

而且佢之後嘅取材係華文界好偏門，但係至少係實際案件，仲要資料好扎實，唔使鳩鳩下話咩整多條「視頻」乜乜柒柒黎呃瀑光

例如呢條：

如果想科普性強啲嘅一定係Vsauce。例如呢條片分析點解有啲畫面明明唔恐怖（scary)但係會令你不寒而慄（creepy)

佢後尾仲有個企劃叫mind field ，做咗好多腦袋同人類社會之間嘅關係嘅實驗。呢條就係講人類會傾向選擇痛苦多於沉悶，從而理解單獨囚禁的不人道，最後仲親身入一間開哂燈嘅臭格住三日，睇下對身體同腦部嘅影響。

如果你話唔識英文，咁你好明顯冇click入去。因為人地已經整咗中文字幕，仲有埋「中文（香港）」呢個選項。

真心高質嘅科普/都市傳聞youtube大把，中文都唔少（想知再講），如果你係鐘意聽個支那佬up兩句袋你30蚊加半個鐘時間，不如你睇抖音算啦。

為屌而屌

想問個幾句嘢有咩問題？日常生活知識錯誤會死人，但學術知識錯誤咪頂多考試扣分，2樣嘢嚟

content farm話：我地啲知識只係純粹分享，並無學術根據
戴好頭盔，然後分享偽醫療知識、自然療法嗰啲，有人信左之後發燒無睇醫生，最後死左
個content farm已經戴好頭盔，所以責任不在於佢？
跟住到老高，老高話：自己啲片唔係學術用途，而係娛樂用途，所以你考試寫我講嘅嘢上去錯左，責任都不在於我

當然我都同意老高嘅存在可以令更多人對科學有興趣
但更多嘅係，不經思考而全部照收、信以為真嘅人
同埋佢嘅影片，想像嘅內容比較多
真實同空想之間，亦無一個明確嘅分界線
無一定嘅知識的話，確實係難以分辨真偽
呢個就係問題所在

雖然我都知唔係老高錯哂，但責任都在於佢
唯有叫老高選材小心啲

Btw 呢個post有好多人介紹左不同的學術youtube channel，你都可以去睇下

連登學者你地要的基礎呀,不過唔知你地識唔識日文啦?不過你地明明話自己好科學架,唔會連人地的基礎都唔清楚就出來吠掛,唔會無fact check過掛

你重好意思話人唔識字
Proofread下自己打咗咩出嚟先
又引引又占
睇到我頭都大埋

屌你老味咩，錯字唔影響你理解吧，咁都睇唔明小學畢業未呀

睇都唔睇屌左先咪連登仔囉
都唔知邊個笑死邊個

見撚到成班撚屌屌老高就嬲
娛樂姐 而家寫論文咩 洗唔洗下下刨根問底

agree
現代科學就係一定要有證據理論支持先叫係真科學，冇證據嘅話就會畀人話係偽科學，但係邊個話證明唔到就係錯?可能係我哋能力未去到證明唔到啫
一味話要證據支持，其實某程度上咪限制咗自己思考，有時發揮下想像力都冇壞
成日話人吹水，我反而覺得係用新角度對待一樣事物，咁又有咩錯呢?只要自己有批判思考，知道唔應該信到十足，咁咪得囉

就算content farm 論壇 討論區 論文 都好
根本就唔應該依靠單一地方黎接收資訊

佢地都識講呢家電腦世界內容好多
上面4樣野 各有出名唔出名, 要多一個老9唔多 少一個唔少
youtube上面亦有大把廢片 藍絲片個view都可以好多

最重要係識懷疑身邊所有既野

話左老高啲野唔可以當真，都一樣大把人睇
香港人真係好中意睇垃圾

連登仔普通話好過英文，你推啲英文channel有無搞錯呀？

聽雲海好過啦

佑老師係會吸引到你去搵個答案出嚟

仲有一個都係學術性高既
就係台灣youtuber SuperY超級歪

好中意佢之前啲trivia game show可以聽成半個鐘
仲會轉形式唔會悶 但係得幾集好唔夠喉

人地入左籍 日本人黎架on9

from #279
//補充下先
「東京慈恵会医大」嘅研究小組指出，
人體體內嘅皰疹病毒6透過口水由口部倒流入鼻，然後腦部會出現特定嘅蛋白質。
持有哩種特定嘅蛋白質嘅人比平常人更容易患有抑鬱症。

即係咁, 佢將抑鬱症同某種蛋白質 associate, 而另外某種病毒同該種蛋白質 associate
佢段片個title就直接寫"抑鬱症是由病毒引起的", 仲要thumbnail張圖寫"抑鬱病毒"
呢啲咪就係唔妥當嘅地方囉

地球重量改變容易啦
恐龍放屁
氣體流失
地球輕左
恐龍死

所以恐龍放屁會死

同埋佢都會做啲日常生活會遇到, 或者出過意外上新聞啲case
當俾大眾安全資訊都幾好

屌 以前雲海講得仲好聽拉

好多事實喺有理論證據支持之前都係想像出嚟，唔想像就唔會有新嘅idea，等於封閉咗自己思想

即係hypothesis階段下話?

成段打錯六隻字
有疊字有少咗個部首有完全錯字
你係一個學術post
打錯字 重要係5p字然後笑人睇唔明你噏乜唔識字
但事實係你語句唔通順 又打錯
究竟邊個唔識字 高下立見

先唔講內容，聽到佢嘈到仆街嘅東北腔已經頂唔順。

聽到佢d 北佬口音就燥，講野1999，加埋個傻西老婆係度唔知做乜9 咁，唔知點解有人鍾意佢地

得罪講句，phd唔係所有field都勁嫁
「科學係唔係宗教」，phd讀philosophy of science答先有啲用，仲要分讀得好唔好，而家phd咁易有得讀
不過，是撚旦啦，你都唔在乎呢啲要用腦嘅嘢嫁啦

D人就係要聽佢9 UP, 不嬲對大眾黎講 娛樂性>>學術性,
下下咁學術咁認真, 個個聽到瞓著既話搵鬼睇咩

老高得傻閪先睇

留名

個人認為你所講既傻閪係世界上佔多數

收皮啦，想做肥屍咪出聲囉，唔係論點上討論，反而挽捉錯字呢d低能野，知你係正字撚啦，肥屍fans可唔可以高質少少集中返係論題，論點上面呀，連登究竟發生咩事，點解可以咁撚低質挽正字

地平論都有市場
老高包裝下 有marketing上到位唔係奇跡黎既

好似有篇文寫咁
既然某group人係注定冇得救
點都會有人食呢條水，與其傳道救佢地不如自己落場食
老高一睇就知係醒目仔呢type啦

你話有個/班人好有料，起個channel專門狙擊佢都係晒氣，有30k subs算叻仔

呢個世界係咁

老高講下d真係唔洗用腦ge料就正
eg神話個類
講科學真係咪搞啦
次次都講偽科學,咩都未proven過嘅野
再吹到大一大咁
講到過多十年全球就變哂天,要末日咁樣

Smarter everyday
A lot of US military content

Kurzgesagt

其實香港人好少互相合作
最首先係 利益好難平均分配
唔講幕前要口才好文采好飽讀任何書籍
幕後班人做搜集都要幾個啦
你都可以搵幾個人合作MAKE NOISE
反正幕前一段時間唔得咪換一個
幾個人仍然有幾次機會 香港人又係好缺乏創作意念

其實正常架喎
當金字塔咁睇理應唔掂嗰班係佔多數

Two Minute Papers

「挽」你老母，
「玩」啊。罰抄10次！

有冇人知佢點解咁多views
娛樂性一般知識又唔係講得好
淨係記得佢以前係拍皇室戰爭
到底點紅的

台灣 日本 韓國嗰啲人會譯返比自己國民睇
香港就叫人學英文 再自己搵野睇

睇嚟樓豬都係追求知識嘅同路人 有冇睇埋Vsauce
Btw 我唔會將smarter everyday 同你舉嗰三個channel擺埋一齊, 係我角度嚟講smarter everyday比較上係做緊啲Mechanical Engineering嘅嘢, 我會將佢同Mark Rober, Stuff Made Here,The Action Lab 同 Michael Reeves

好多時係for fun睇完就算
而家叫我up返出黎 我都up唔出佢講過乜

係某d所謂高質既連登仔先會咁執著 要去考究人地條影片有幾多成真 又要要求人地幾高深

real engineering同real science都好高汁

睇佢老婆啫 利申無睇

文學同哲學台都好正

睇老高哥啲好有中二病

所以我唔太意外佢多人睇, 我自己係有睇過, 不過係algor帶我去, 當聽雲海咁, 一聽到去D學術野就立即穿崩

如果你可以將d google既無聊野講到似層層，又生動有趣又有連貫性既你咪開個youtube channel講囉

人地條條片穩定幾百萬view唔一定淨係靠內容既，present既手法同口才都要好好先吸引到人。

唔好淨係妒忌啦香港人，學下欣賞下人地既優點

睇古生物自然科學梗係睇PBS Eons

人地幾個人係美國D博物館員工出黎講, 一定0 9up, 全科學

Vsauce 正 佢啲片頭真係好memey
"Here Michael, Vsauce hey"

agree

有大波妹加特效，主持再間唔中搞下gag破百萬view不是夢

屌你老母你條on9仔照下鏡自己同啲無腦藍屍有乜分別咁簡單嘅嘢都分唔到
好似啲五毛俾人踢爆喺whatsapp傳暴徒黃天使係假之後
喺度答「只係玩語言藝術係believe或者quote人地」咁
你老母你快撚啲死咗去啦浪費地球氧氣

算啦 班遺世孤高既連登仔係咁
人地優點提都唔提 一味係度踩
你出哂奶力踩 人地咪又係照樣大把follower 覺下欣賞人好過啦

同埋人地自己定位都話左係講故佬 成班仲話佢內容流料 9up
哂鳩氣

現實就係八婆野加講故事技巧好過啲平淡嘅學術野

邊有咁多人想深入思考 有就唔會咁多港豬

大部份香港人都想輕鬆速食 無論咩都係咁

點睇what if

咁人地一早利申定自己只係講故佬 佢出黎9up有乜問題？

我講到明我講野冇句真 你都仲要信我講野既話咁就擺明係你自己on9啦下話？

呢個真心推薦
不過要係真心對呢個field有興趣先會覺得正,
如果比其他人睇應該又係會睇到瞓著,
太學術, 冇prior knowledge又係唔知up乜

Electroboom 個啊叔好癲成日燒, 電親自己
Stuffmadehere都正, 半年就做到佢宜家呢個水平
NileRed就最近冇乜點睇, 不過好似chem爲主?

所以華人圈子根本無經歷過啟蒙時代

聽左幾次 冇聽

發現唔到同未發現到無兩樣野尼WO，你點肯定無？？

推呢個channel

咪係，樓主講個類科學channel我都有sub
但睇嘅感覺完全唔同
老高真係聽故當神祕學聽
啲科學channel真係為知識，好奇而聽
完全唔同方向，有咩好屌

Engine黎講最癲應該係Stuff made here cls

冇得咁比嘅戇鳩就算路蘭係拍戲, 但係佢拍Interstellar之前都揾過一個physicist 計數睇下劇情合唔合理
老高呢, 就係網上睇完啲資料整合一下就出片
利申: 有睇老高, 但係你都唔好舉咁無力嘅例子衝出嚟護主啦

條友自己屋企係個工廠

有乜好嬲 你睇伍仔d片仲嬲

真係當故仔聽，從來未信過，當自己睇緊科幻小說。想放鬆下，唔想用腦姐做乜野要逼我睇埋啲咁燒腦嘅影片

不過照推

之前有睇佢講果d都市傳說果d 覺得唔差
btw佢應該係華語channel爬升得最快既channel
好似由開始拍計 唔洗一年已經過百萬

其實佢入面好多野都係一知半解

以為免費娛樂 但有好多錯到睇壞腦

咁路蘭都有幻想成分啦,Interstellar 4維係圖書館咁,我想表達的係兩位都係製作科幻片,但有d on9就用紀錄片的角度去批判
利申:無貶低路蘭,我都好鍾意佢,基本上追曬佢所有導演的電影

不過比曬我上面講嘅因素抵消曬啦

算把啦巴打,佢一直用紀錄片的角度批判科幻片,解釋左又舉埋d 9唔搭8的例子駁咀就知佢係傻仔來,唔駛咁上心

傻鳩多都多唔過中文世界
大部分impact factor高果啲journal入面嘅articles都係用英文
fact check嘅reference自然係來自英文

好耐之前睇過老高一條片，已經覺得不了

On9 佢擺明講故佬啦
你搵佢同科學比

娛樂性唔夠
放工只係想睇下d都市傳說 陰謀論

愚民則易治也

two minute papers
主要講computer science嘅paper

The action lab
做d有趣嘅實驗 偏向physics 啱細路仔睇

Vsauce
咩都cover下

The thought Emporium
biomedical engineering 聽唔明 但係就咁睇d實驗都正

明明大部分都睇唔明 但係唔知點解subscribe 左
有時成條片9成嘅野都聽唔明

可能正常人睇唔明就去左睇老高算
起碼有得同frd吹下水

btw 我都好鐘意kurzgesagt

幾年前我都講過，老高係將部分真實科學研究照抄（多數都係有接觸科學嘅人都會識），然後加入佢自己嘅無限想像，嗰時我都俾人屌

Subscribe 哂先慢慢睇

我冇睇開，因為對陰謀論、神秘學、說書類冇興趣，但都好奇怪點解佢viewerships 咁高同sub增長得咁快

五夜講場呢越聽越覺得太短

想睇神秘學，外星人，陰謀論，唔睇老高有咩高質channel推介先？

因為根本冇相關知識反駁，所以淨可以用啲空泛嘅問題問返轉頭

Veritasium最近出片出得密咗好多
頭先又有條
私心推下自己睇嗰啲

Maths:
3Blue1Brown
Mathologer
Michael Penn (不過我程度太低睇得明嘅得極少)
Numberphile (我諗都叫易入口掛)
PBS Infinite Series (已停止更新不過值得一睇)
Zach Star

Chem:
Cody’sLab
NileRed

Physics:
PBS Space Time
Physics Girl
Sciencephile the AU
The Action Lab (至少有啲簡單實驗睇下)
The Science Asylum
Up and Atom

Engineering:
Practical Engineering
Real Engineering

唔知點分：
SciShow
Steve Mould
Tom Scott (linguistics同CS為主)

其實同你睇電影一樣啫
你可以睇Interstellar呢種有科學根據既電影
又可以睇star war呢種科幻電影
其實睇你想有知識得着定係放鬆下
所以冇話啱定錯
你唔中意老高係你既事
人人有各人所好
而且老高呢種科幻係可以提供想像力
對寫作之類好有用 唔咪一定冇用
呢個世界唔咪只係得科學 仲有創意

係
如果真係當故事聽就係
問題好撚多人周圍當真理唱
「老高都講過呀乜乜乜」

睇過一次
真心垃圾
假嘢講到真嘢咁
偽科學當真科學講
當故仔睇已經弱智
當佢真科學嘅話更加弱智

我諗過下，主要覺得係佢brand management做得好，代入會sub既人角度睇：
1. 形象好，處於會俾人成熟感既age，唔太老唔太年輕。華人，但有能力選擇自己既生活同地方（仲要係日本，多人心底崇日），有靚老婆or成功既老公，成個package令人羨慕，觀眾容易投射自己期望落佢地身上
2. scripts 寫得好，個戲棚set得好，感覺營造到係睇佢兩個交流instead of純接收，亦有助建立個人形象，sub to personality先襟撈

起馬都有啲內容 好過啲打機頻道啦.
弱智咁睇人打機 都唔知jm9

有佢老婆好睇D

我都覺得

呢一集好有前瞻性，2018年拍嘅，一開始馬博士已經講如果一個國家用病毒做生物武器係可以摧毁成個世界，估唔到2019年就彈過武肺出嚟

另外呢一集教授用物理角度去講點樣時空旅行，真係學到好多嘢。我諗如果細個有呢啲節目睇我會對科學好有興趣。

老高移民左日本？

每一節完之前都睇得出好心急想wrap up
然後夠鐘就急急收尾
好多嘢可以探討
可以時間有限

啊 個五夜講場又幾好睇喎 一口氣睇左兩集

咁你又真係有d戇鳩，睇戲都有分有深度無深度啦
唔通我睇開有深度屌你唔好睇戲？
除非你睇喜愛夜蒲同我講有深度就抵屌ja
正如啲人睇老高當故仔咁睇又唔係當科學睇，你憑乜覺得自己高人一等？
利申：如果睇老高當真嘢我就真係笑柒佢

我估其中一個原因係比起直接神神祕祕嘅格式
佢直接content farm影片化
真係當故事咁聽
同出面好多類似嘅片個風格都爭好遠下

但係以一堆錯誤嘅訊息嚟令大眾對某啲topic有興趣真係一件好事(intentional or not)
好似Kurzgesagt咁做完research再出片令大眾感興趣唔係更加好？

上面話唔抵得人咁紅
咁係咪依家原神紅到全世界 kpop channel郁D就千萬訂閱
唔跟就你係唔抵得 喂 你食屎仲要同其他人講你唔食屎有錯?

J咗好耐
Mind field免費放晒出嚟冇記錯的話 都幾好睇
雖然我比較鍾意以前佢跳嚟跳去嘅風格
不過佢啲presentation skills真係好癲
Vsauce 2同3都好睇

老膠啲片剩係影住自己鳩噏 都咁多人睇，其他channel科普片 整埋動畫

人地定位係9upper，你叫人轉睇學術導向既youtuber，做乜鳩姐

Pan Piano露之前啲views低好多
佢都係自己捱過先識玩

on9 logic 科幻電影係咪學術性?
係咪有人入去睇star war增廣見聞? 唔好為拗而拗啦
依家就係上面有幾條傻仔話學到野但係入面純粹鳩up
但係你地又搬龍門
一時話提供想像力 一時話無人當真 一時又話當故仔睇 一時又話鍾意睇垃圾放鬆下
笑撚大我個口咩

咁就係呢樣野 佢地一開始可能係真係有比到有用資訊 但佢地搵到點先係殺食既方法後就行左食住條水既個個方法

但老高定位係「知識型」youtuber 咁好理應係要係資訊性上去評佢 而佢根本上做唔到比真實資訊既野比到我地 佢只係一個典型大陸講故佬 佢只係講得生動

佢老婆差唔多40歲真係好正喎

據你講法
你認為老高用佢content farm般嘅片賺到人氣之後
應該認真做返啲informative嘅content?

或者咁講
OP推介嗰啲channels都係大粒嘢𠻹
唔抵得同逢紅必反呢個講法根本講唔通

我睇返先發現武漢肺炎仲老過個channel
佢同Destin個棒球collab好撚正
之後應該會兩條友嘅發明合體

Or is it?

係 因為佢比好多台灣新媒體既人都定義佢係知識型youtuber 咁大眾就會以為佢既就係真實資訊 中國同台灣啲人大多都唔會fc下 會吸收晒 吸得多錯既資訊 成個文化水平都會低左 因為你吸100個錯資訊都唔會比吸1個正確有用資訊既人優秀

個人見解 唔好屌

五夜講場高質好多 真係好科學嗰班主持全部有學歷有知識，乜鬼老高鳩講啲嘢個個當佢科學家咁讚 以前睇過吓老高，真心唔掂，睇佢不如睇港台，文史哲科都有，唔係鳩講呃飯食嘅人做到囉

人人都有佢嘅選擇 睇用唔用腦嘅片真心唔到你話事
人就係有高低質分㗎喇 你怨咁多都冇用㗎喎
全世界都係咁㗎喎 你唔係以為屌吓老母就有用阿嘛？
再者如果你想啲人睇唔好睇低質片 要獨立思考乜乜乜
你咁樣鬧幾句 同埋俾幾個推介 基本上係不痛不癢 亦都唔會令人有動力睇你啲推介 啲人只會照睇老高
留言唔係因為你踩中我條尾 只係覺得你邊屌邊推薦真係作用不大 得啖笑

Kurzgesagt好快有多語字幕
不過要正體中文就要等下
唔介意睇殘體就好快有

NileRed係玩Chem
唔識Chem但係唔知點解會睇上癮

同雲海有咩分別

佢咪就係一邊話自己只係講下故仔做說書人, 另一邊就有意無意咁維持著一個「知識型」youtuber 嘅外殼
所以佢啲fans咪進可攻退可守咁,
一時話老高點樣令佢地大開眼界, 啓發佢地, 俾佢地多啲角度思考, 挑戰傳統科學霸權
一時又話老高只係for fun講下故分享下, 點解你地咁認真, 要認真要內容正確去睇論文

另外明明youtube上面都唔少過百萬sub 嘅channel係科學知識同趣味兼備, 硬係有班人覺得輕鬆有趣同正確知識係有衝突

有個折衷方法, youtube可以揀完字幕再用翻譯

exact7ly
呢個世界唔係個個都有動力學新嘢
好多人只係想唔用腦睇吓老高啲片輕鬆吓
唔係話樓主個出發點有問題
不過有時係要放下身段
好耐之前睇過篇文教人點寫文
佢話學術嘅人好鍾意寫文嘅時候有一種academic pose
要推介學術channel都係一樣
keep住呢種高傲嘅態度只會趕客

見字都聽到佢把聲同佢瘋狂做手勢
Btw早排見到呢條片
扮得好似 笑撚死

你最撚勁啦
一日24小時個腦不停咁用

仲有

水入邊氧濃度夠高

人可以係水入邊呼呼

呢段片講未來人預言2062年中國大部份地方變成印度，留意佢地反應。

而家都唔係講緊呢樣嘢
好似其他人話頂多係觀眾on9咁都好啲
人哋一批評任何嘢
總有你呢種人第一時間話返OP點點點
議人定議事呀 咪玩啦

逢紅必反 越反越紅

有聲

中意聽人9up都幾無聊
因為連登有人放睇過一集
屌
啲支那音頂唔順，二來啲內容真係呀叔亂咁up，完全係冇野去支持。

冇營養d片點會由老高開始呢你咁講大把廢片啦！咩開箱片，食物巨大化，飲飲食食果類呢？全部都要ban？

連登仔咁撚把炮佢時出番條youtube反駁佢d content farm

呢個間唔中喺recommendation見到
不過好似都係講simulation嗰啲
唔太識所以都冇乜點睇了

我信台灣人幾無知
睇下台灣啲新聞就知

Michael Reeves

純粹食飯想搵啲野睇下

PBS啲channels都幾深入
冇返咁上下相關知識都唔會睇得明
不過Eons冇乜點睇所以唔太清楚

仲有佢好似同老肉唔妥 知唔知乜事

現實啲啦 根本大部份人唔會睇認真嘅科學題材 上yt都係為娛樂 如果睇完就信到10足嗰班 本身就對科學求知求真冇興趣

但佢引起咗話題就總會有啲人 會去求真 引起一部份嘅人對科學嘅興趣

上面咪有，你笑咗佢未？

我咪攞咗Kurzgesagt做例子囉
當然語言唔同冇得完全對照
但係13M subs亦都唔係一個小數目
我覺得足夠代表if done right
科學題材唔會冇市場
反而如果你用錯誤嘅資訊去吸引人
到頭來同現實有落差
啲人咪又係會冇興趣
好似Dimensions咁
我細個睇好多話咩5D係選擇
6D係乜乜
7D係乜乜
又咩人生唔同路線呀
鳩抛啲terms好似平行宇宙咁
而喺數學或者物理上根本就唔係呢回事
啲人聽完發現唔同
咪又係轉身走人

「比人」定義為知識型 老高自己有冇講過自己係？

我吹完水 同人講明唔好信都十足 人地信咗當埋真理 又係我錯？

冇睇雲海

唔會屌你正正經經講我點會屌
我覺得佢咁繼續嘅原因都好簡單
This format works
至於有冇責任或者必要去出返啲內容正確少少嘅片呢呢個就真係唔到我哋控制
我明白好多人口中嘅講故論
但好多人盲目相信亦都係事實
當然可以就咁屌班人傻閪
但係用另一個角度睇
如果真係因為佢presentation skill而上位嘅
轉做真係資訊性creator亦會保持到人氣
當然咁就有extra work
所以就睇下老高本身心態係點

呢d 所謂神秘學
其實就係一大堆唔經科學驗證的野
聽落好吸引
去引人追看

但係翻譯完通常都不倫不類
尤其係呢啲比較scientific嘅片

真係
明明教育正確知識同有趣係冇衝突

我都有sub佢！！！勁好笑

我都未睇，睇下先

所以佢地接受老高之流

我一集都冇睇過亦冇興趣，不過如果佢係有講過自己係非科學驗證嘅話，唔明有咩問題喎
好似舊時代啲講古佬坐係榕樹下面9up咁啫，人類不嬲都鐘意聽故仔，同聽八卦冇乜分別，你聽八卦都唔會好認真驗正掛
真係對科學有興趣嘅人應該唔會對啲似是而非嘅野感興趣
Vsauce what if中學雞睇到大，見過好多次老高都冇禁入去
咁科幻世界，童話故事卡通又算唔算係？
我都好鐘意動漫，呢啲東西都有好多人睇

我唔會覺得自己有魔力先囉，所以低能嘅人睇咩都係低能，唔睇老高都只會睇其他差唔多嘅野

唯一可以屌老高係講得太似層層？

正皮係比樓豬嘅recommended channel
smarter everyday無睇唔知
但係另外三個真心頂級
Henry (MP) 同Derek(Veri)仲要係Phy phd
我仲有幾個私心推薦
數學：3blue1brown
politics/econ(?): wendover polymatter
佢兩個仲有副channel Half As Interesting同A Hill To Die On
鳩得黎又幾得意

要

應該敢講 高老之所以上到位 正正係因為佢係非正統科學
佢所講嘅話題係非常有彈性 討論嘅空間極大
科學點解吸引 正正係因為佢冇必然正確嘅答案
其實你所為錯嘅資訊 難保過多幾百年 變咗係真

正如地平說對大部份人嚟講 就係所謂錯嘅資訊 但幾百幾千年前地平說係「真」嘅

科學正正係需要呢啲討論 去吸引人 以唔係話比你聽地球係圓 所以佢係圓

睇過幾個屌老高嘅post
只可以話大家嬲嘅係個channel令好多人信錯誤訊息
Even if佢講明係點點點
然後有部分人睇完就周圍當真理講
係呢個dynamic令好多人反感

3B1B真係極高質

Wendover productions吖

見到高質channel即刻諗起3Blue1Brown

youtube有個人超高質叫老肉，係老高以前拍檔，但係佢講既嘢係真科學

我反正覺得講明當係故呢個說法仲好過你咁講
你就咁抛一大堆好多都係baseless嘅內容
攞日心說為例
你可以話地心說 水心說 火心說
然後話就係因為彈性高
所以不斷泵呢啲content係ok
如果佢係認真探討
例如地心水心火心說可能性
然後同日心說比較
然後用科學方法去討論
Instead of 抛低一堆幾乎荒誕嘅嘢

我估佢係就咁簡稱wendover啫
因為polymatter都係一個channel嚟

終於有人講佢
明明啲片好高質又有學術性
但冇乜人睇
反而on9老高就大把人爭住睇

講起台灣youtuber
我想知點解次次有人提起啾啾鞋都負皮多？

呢個應該係個名太逗趣出事

lm

老實講 對於平常人黎講
佢啲片又長又深 未必係大眾既口味

但係啲content好易入口
佢又專登揀啲有趣topic嚟講
片又唔係長

你可以睇吓呢條講地平說嘅片 佢佢入面講咗好多地平說嘅理論
但其實佢一開頭就講明 佢係信地圓說

佢係代入相信地平說嘅角度去講啲理論 信嘅唔信嘅咪 自己討論囉

佢根本就唔係為咗探討真偽

原來係支人 用繁體中文我仲以為係台灣

老高啲片唔係偏神秘學嗰啲咩

係呀 成條片個氛圍幾輕鬆
又有個女助下興

偏向鳩up學

一堆人自己鐘意學術深入 就講到自己高人一等咁

去咗日本咁多年 都仲有比你話支

但係如果睇返啲咩來世今世呀宇宙起源嗰堆
頂多只可以話佢喺眾多影片當中只放相對少嘅真確資訊
造成嘅效果就係既唔係完全講故
應唔係完全scientific
有部分人就可以睇完有部分科學理論打底嘅片
就不自覺得當咗其他都係

個講故佬講明自己係講故佬,觀眾自己弱智,睇科幻片但就以為自己睇緊科學片,咁都關個講故佬事?呢個post都充斥好多啦,明明我睇老高係睇陰謀論,城市傳聞,鬼故,成班"科學連登仔"就出來推介一堆科普頻道,都九唔搭八的

無呀 我都係講番啲學街性高啲既YouTube比人睇
無高人一等既意思

veritasium 高質呀

所以我睇完reply係認同主要係班觀眾on9
但係你問我嘅話
我會覺得或多或少佢本人係助長咗呢樣嘢
當然呢個世界有千千萬萬個老高
但係多一個就係多一個
又或者正如上面有人講咁
樹大招風

唔識哩個 遲啲試下睇先

說者冇心聽者有意
班聽眾 on99 信都十足 唔通怪講嗰個咩
好似啲細路 睇超人 覺得自己識飛 唔通就怪超人 做咩可以飛教壞細路？

我一開始睇條片見佢兩公婆大陸人樣但出繁體字以為係台灣人不過啲片就好撚9up feel，加埋佢老婆係隔離扮蠢，睇咗一兩條片後頂唔順，係youtube到禁咗not interested in

佢啲感想係幾鳩up嘅
但係講人魚 神嗰啲話題本身就係冇邏輯冇科學根據㗎啦

啱， 睇到就腦殘

唔用支體都叫有啲誠意

初頭follow都覺得幾得
本身都留意神秘嘢
覺得條友口才ok
係個老婆廢花瓶者
後尾聽聽下覺得悶
其實可能佢個節目畫面編排易入囗
睇得幾順眼先咁多人follow囉

你可能唔係 但好多係

我明白以我自己把尺度人係好撚on9
但我自己會覺得當你有咁上下知名度
你係有返咁上下責任
唔係話要佢完全轉做學術性
而係有冇可能令到佢個channel個定位更加清晰呢？

其實好多時係因為大家冇互相了解
一開口就話人冇腦
另一面就話人懶係嘢
咁樣討論係冇內容可言
我相信好多人都冇高人一等嘅心態

report到佢ban左channel就岩喇

咪好似依家班律政司咁
要你搵條片證明自己係清白

係
補充多幾個再專業少少嘅
想學下particle phy (最最最basic果隻)可以睇Fermi Lab
個host應該係LHC入面做
SR/GR 就PBS Spacetime不過就太太太專

Fermi Lab好似聽過
喺LHC做得閒睇下先
PBS Space Time真係好深
不過都會聽下

弱智

有咩意見咪直接講

佢本來就係靠 疑似學術知識 同 說書人講下故分享下 之間模稜兩可嘅定位吸引人去搵食
點解你expect佢會有社會道德責任

我唔expect佢有
正如我上面有講過
佢行到呢一步仲係玩緊呢個model
佢就冇原因會改
我只係假設佢有社會道德嘅話
我覺得條路線會係咁

佢應該係CMS入面
題外話3b1b呢條Ted talk片真係勁勁勁inspiring

聽故仔, 我不如睇人哋做啲瘋狂啲嘅嘢好過
E.g Mrbeast

唔知有冇聽過LEMMiNO, d片勁高質亦都係d小眾題材, documentary style不過出勁慢，非常推薦大家睇下。啾啾鞋、VSauce就唔洗講。鐘意航空嘅可以睇wendover productions. Astronomy 可以睇pbs spacetime不過d嘢勁深。Engine就Real Engineering.諗到其他再講。

見識到人為咗辯護自己睇弱智channel可以俾咁多理據，但就唔肯正視個啲道聽塗說點樣邏輯前後矛盾，毫無根據
真係唔想自己都有呢死不認錯嘅劣根性
而家終於明點解智商正常會做弱智嘢，因為有knowledge無wisdom，將知識用喺啲鳩位度

有睇
我覺得佢最出色嘅地方並唔係啲精美動畫
而係佢對數學嘅睇法
而且可以由淺入深教到人恍然大悟呢個能力

On9係無得救

係
Kurzgesagt Veritasium Minute Physics 3B1B呢個level嘅頂尖科普channel
到底inspire左幾多個未來科學家

咁以前鍾意聽鬼故電台嗰啲都收得皮啦
睇撞鬼節目 入住請敲門嗰啲都收得皮啦

比起鳩搞stem
(If done right係一件好事)
我覺得呢啲channels令好多人對科學有興趣
唔再係科學=沉悶
我個人相信唔少討厭科學嘅人
都只係未揾到自己有興趣嘅領域
或者喺學業時期教到冇興趣 因為方式唔啱

講故佬咁，睇左幾集冇睇，啱啲有興趣又唔會自己深入研究嘅懶人睇

比多個要睇嘅理由你

不過宜家youtube無要上nebula
已經太太太太太忙所以無subscribe

老高只不過係將佢搜集到嘅資料整理完
再重新演繹一次比觀眾聽
好多片都係唔撚科學同埋係陰謀論
所以睇佢嘅人純粹聽故咁聽
至於啲內容有錯 唔科學
佢只不過將外家某某講嘅野照copy
錯都好撚正常

睇老高既人根本就唔係想睇學術野
要睇學術野不如睇discovery Channel
睇老高既果班其實係中意超自然科學果班

totally agree
3b1b條片有句quote from Poincare我印象勁深刻

對我而言唔止係數 任何science 甚至任何academic field都係
真心香港鳩搞stem肯撚定比唔上一本好嘅科普書 或者一個呢種級數嘅channel
亦都好好彩宜家網絡夠發達
佢地以前可能只係一間學校好好嘅老師
internet先係令到佢地嘅才能真正得到發揮嘅platform

無錯
真係想學野就唔會睇老高
老高擺撚到明就係鳩up為主
宜家班連登仔係到企咁撚高道德高地咁屌
係咪要屌埋d av 女優
佢地咁知名點解唔為大眾培養好既價值觀
拍埋d比人屌既片物化女性係淫賤

依家冇人翻譯vsause好慘
好想睇但d英文難到

100%認同
好多時你會見到啲人話
「咁有咩用？」
「我出嚟做嘢又用唔着」
比起physics
Pure maths見得更加多
有啲人可能會反駁話
「而家冇用唔代表第時冇用」
但你問pure mathematicians
佢哋好多真係純粹為咗追求嗰種美
而3B1B係少數能夠將呢種美放到大眾面前嘅channel
成日講數學嘅美啲人以為我cls

其他academic fields都係 當然
我覺得太多人俾教育制度磨到覺得追求學問係沉悶同冇用
而好多時放棄咗對知識嘅追求
呢樣嘢係十分可惜
唔係話要個個都做頂尖學者
但係天下學問何其多
每個人都一定有屬於自己嘅niche

垃圾講故佬

YouTube好似仲要cut埋community字幕

聽聽下，有一日同人傾計個陣就會話，唔係喎我聽老高講唔係咁

成班兒登仔又扮清高

農場文當真成班弱智睇

我未稱得上學者(ug仔準備報pg咋)
都唔敢話academia 一定係最啱我嘅路
但係我好肯定我好enjoy "learning"呢個過程
wendover係個好好嘅例子
無論係HAI堆鳩片定主channel關於咩logistics aviation嘅片
我都肯定我成世都用唔上
不過學到新野果下真係感覺好正
3B1B就正如你所講
將純數嘅靚帶到比大眾
特別係佢嘅解題
已經唔止係靚啦 我會用"stunning"黎形容

另外關於某某某到底有無用上面
pure math我無咩資格評論
但係science我真心覺得只係我地未有能力去應用啫
basic science係translational study必要嘅基礎
你無可能乜柒都唔知就develop新嘅"useful thing"出黎
作為bio人最出名嘅例子就係microbio/immune->crispr
數學本身都係 cryptography 嘅
所以認為basic science「無用」嘅人我多數唔會點理
見過句好mean嘅講法
「你覺得數學你無用 咁係因為你個level未到要用佢啫」

其實老高好撚醒，想食正你班台仔港仔條水
每個標題都係繁體字令到你地無咁反感
簡體字可能你地就連禁都唔想禁入去
宜家每條片都坐底二百萬views真係多謝哂
其實可以諗計有咩方法可以壓低佢個views
推薦其他頻道係一個方法，但唔係咁有效
見到在座好多位嘅意識好薄弱，人地始終都係一個芝麻仁，仲要係東北嘅芝麻仁

大佬 生活已經好撚勀
舉個例子 正如點解古典音樂無乜人聽
明明最高既音樂造脂先識聽,
又點解文藝電影個藝術成份高過D乜撚野IRON MAN咁多都無乜人睇?
因為生活已經好撚勀呀 放工根本唔想再諗野
鳩FING FING睇下農場片當聽下電台唔好?
我做乜撚野仲要睇埋D認真科普片思考宇宙萬物點黎呀?
揀動畫都唔撚會再揀D懶高深 淨係會睇日常
點解呀?因為返工好撚勀呀，唔會再諗野呀
屌屌屌，人地睇咩都要屌幾餐
我就係好撚勀先唔想睇
求鳩其，是是但但比我訓底聽下9UP就算
屌

問題其實係喺觀眾到
所以老高無問題，係睇佢果班人有問題
真心，如果啲觀眾真係有批判思考
有諗過佢地所聽嘅資訊孰真孰假
咁老高啲片係完全無問題
而家係大部分人都要速食文化而唔肯消化嘛
今日有個黃youtuber ALcube都有講過老高
我覺得講得幾中肯

又或者睇番happy kongner 嘅娛樂至死果條片
都有講到老高呢啲資訊嘅禍害

唔係只係講緊品味而係充斥住太多資訊反而大眾會寧願唔再接收或者全盤接受所聽到嘅嘢

雖然好多學術研究喺現實係有應用嘅
不過我覺得為追求學問而追求會健康啲
好似發明家咁嘅當然冇問題
不過就咁講learning
最重要正如你所講
係要 enjoy 個過程
學到新嘢嗰種感覺真係無物可比

你最尾嗰句令我諗起早排聽五夜講場
講科學霸權
話科學家俾人感覺高高在上
因為科學家解你又唔會明
與其嘥時間同你解釋 不如做多啲研究
而我覺得呢堆channels正正做到中間嘅橋樑
唔知Bill Nye定邊個話佢哋係science communicators
而我覺得呢樣正正係接壤大眾同學術界嘅關鍵
互聯網年代越嚟越多呢啲channels彈起
我覺得呢個本身都係一個幾有趣嘅議題
點解令學術離地冇咁勁
或者以另一種方式改革教育

老高係台灣人唔係大陸

上半部我又覺得我地要現實少少
要R funding多多少少都要果樣野有用先得
至於下半部就真心好同意
相信一定有試過同無讀science嘅fd解釋一樣野真係好辛苦
佢地嘅出現令到呢個現象係某程度上有改善
個未來的確好值得期待
不過宜家呢一刻still a long long way to go
始終有能力嘅science communicator太少
起碼好多老師都唔係

好睇到顛左

五夜講場超正
中意 小樺 卓然 家齊 荼毒室個班子
成日返工老細唔係到就會用air pod 聽

條content farm佬好多fans㗎
想睇科學頻道大把人好過佢

同發死人財同一道理 都係搵食姐 個定位都係好清楚 但代表係岩？ 呢d預左比人屌

一直都唔明呢條友啲片有咩咁好睇
勁悶
大把人講得仲詳細清楚過佢

真

support

睇過老高講一個唔知乜鳩年歷
話好耐之前既皇就任成萬年
愈黎愈短
其實有無根據？

咪撚趕住衝出嚟柒，我回應緊樓主駁前面位巴打無論點直接叫人睇抖陰
而你都係一鳩樣無邏輯，我反駁樓主，同我平時笑鳩d人睇老高當真嘢係無衝突
至於你話樓上有傻仔我無睇到，我想講睇到我亦唔會晒時間打字笑佢
相反你咁樣走嚟問我笑咗個傻仔未嚟駁我，其實睇返個傻仔邏輯，你同個傻仔一鳩樣，九唔撚搭八

講開又講
無知一問
點解外國人啲科學咁犀利 點解唔一早叫其他人帶口罩

冇記錯肺炎初期好多新聞話口罩實際上冇效叫人唔好戴
咁而家姐係個啲全部比人打晒做fake news?
姐係啲新聞媒體比人攻擊返轉頭？

.agger

兒登仔鐘意拎優越感唔講以為呢度個個phd

又用學術角度去睇老高
人地明明就係主打9up娛樂用，你就用個腦去分析d明知係google既內容夠唔夠學術性

都唔知話你認真定on9好
真係想深入d了解都唔會睇老高啦

邊個紅咪反邊個囉，連登不嬲都係咁
完全唔理點解紅就屌左先

總之連登仔先係清泉

ON9邏輯

你呢個平台本身係多唔想深究 唔想認真既人 想輕輕鬆鬆娛樂下 先搞到娛樂易入口既片多人睇 先係淘汰高質學術燒腦片既原因

換返轉你去到D真係追求學術研究學野既平台 你整呢D學唔到野既劣質片 咪又會比果個地方淘汰

自己去錯地方發圍 仲係度要個平台保障返你 等你唔洗比人淘汰 真係ON99

睇得呢d節目，點會真係走去fact check。
學校做paper咩，根本只係得閒娛樂睇下。不過純粹係睇得多呢類野，一個人講野程度有幾可信會大約有個感覺咁解。

老高就係youtube版內容養場

最撚on9係
d人信老高講d野

pbs spacetime真係好撚癲。
我聽唔明，但係好撚鐘意聽佢講野

嚮香港....搵唔食=玩完....
係, 學者都搵到食。十個行呢條路，可能有半個真係嚮香港搵到食

老高呢d濕尻content farm。我唔係話佢唔應該存在定咩....
純粹係，你要睇content farm，或者呢d資訊整合片。其實大把人做得好過佢

咁講啦 佢有權去鳩噏嘅
但睇個班自己要醒少少realized到自己睇緊咩囉
當有時要訴諸權威嘅時候麻煩唔好拎老高出嚟
唔怪得香港高質嘢做唔起/ 無人想做
巴打講嘅對整個學術環境氣氛都影響好大係指呢樣
因為根本就充斥住好多追求老高呢種質素嘅youtuber
高質嘅嘢或者係門檻高, 真正嘅知識永遠都係艱澀又花時間去理解, 佢地會嫌煩, 鐘意即食, 簡單講即係品味同生活態度唔同
個問題係出在consumer到, 冇market乜都死
老實講我冇睇哂佢啲片 關於tech個啲 哲學假想個啲 睇過幾條
佢啲片你用嚟做踏入某個field嘅門檻係ok, 你可以針對佢講嘅每一樣野去考證, 咁或多或少真係會學到嘢; 而唔係聽完就覺得佢講嘅嘢係絕對正確食哂落肚囉

見到連登仔覺得自己高人一等就想笑

事實係好多人當娛樂咁同睇，唔係個個有興趣時間精力去深入了解同check

聽得老高嘅都係智商低，唔撚用腦，唔撚識求真，不喜歡真理，只喜歡鳩噏嘅人。

你雖然好心叫人遠離假資訊，fake news，內容農場，但你嘅論點佢哋係唔會聽，因為你唔係講content farm，真係推論佢哋係唔會想睇，睇唔明架，只是不斷講鳩嘢先吸引到班濕鳩

問題係，你嚮香港，你識呢d野其實根本冇用。
大部分人只係當呢d娛樂片咁睇，得閒同d朋友尻up下。
而現實中d人聽你尻up係唔會fact check，你吹撚到天花龍鳳，d人就會覺得你好勁。

正如之前比有線踢爆果條動物傳心撚樣，開班開到成行成巿，賺到笑。但片中最尾果個量子力學教授，相信開班都冇果條撚樣咁多人去

其實好簡單姐。
你嚮連登開個學術post就乜都明曬。
間中見人討論野，有人講d學術觀點，quote文，認真討論係永遠冇人理。
相反一d尻up唔駛本的comment會就不斷被引用。好頂癮

同埋我覺得唔想用腦唔係錯....
但老高呢個人，大佬，拍親d片都隊埋佢老婆出來.....
大佬，一時又講d內容，然後又同佢老婆尻up幾句，尻up完又講返d內容野，跳來跳去。成條片都冇一半真係有內容....
即係....唔想用腦都好啦，佢都唔會係入於高質。我心目中，佢真係好過professor pow pow少少....

講開又講，屌，professor pow pow呢條友，條條片得幾分鐘，d野真係完全上網左抄右抄。都可以出到書。
有次行書局見佢出到書，我真係呆撚左

老高presentation,剪接,同老婆互動在講估佬來講我覺得係一流,我好有興趣想知邊度來大把content farm好過佢,有無例子?要中文同埋專講神秘學片

留名學野

人地淨係可以係連登威，咪俾佢地威飽佢

好似我座樓個保安成日都話自己後生果時點威，講講下又：「陳生早晨，去街呀」

我真心覺得
曉涵哥
腦洞烏托邦
馬臉姐
呢幾個都好過佢。佢地會講神秘野，但間唔中都會講下奇案。

本地制作。
我覺得迷離公路真心都好聽

月經post

懷疑論永遠唔會錯 你唔好咁膠啦

思覺失調

當娛樂咁睇, 之後入左腦, 分唔到邊啲真邊啲假

鬼佬 d channel 資料一有出錯
會俾人狂剷
有唔少 channel 會出黎修正
甚至成段片 up 過
中國人有撚呢種風氣
仲要想傳染埋香港人唔使求真?

我d fd好中意睇
陪佢地睇過幾次，入面凡親有人類，不幸唔開心畫面一定係白人同黑人，完全無亞洲人樣
每句都係廢話，每秒都係亂講，影住屋企個背境又核突
隻撚吊狗同個普通到唔普通既大陸女人，加個懶有學問大叔
每集睇成半個鐘，心諗吊你老母睇到變弱智

老高 理撚得你咁多人睇 鳩UP 幾句D 錢就飛埋來

支那仔先鐘意睇

睇完上面班偽科學陰謀論連登仔嘅留言就開始理解點解新世代教育要推STEM

veritasium smarter everyday 正野
介紹返
Mark Rober
NileRed

連登最鐘意抽住支那股，聽支那channel 然後屌其他人食藍店
然後話香港人已盡力，唔準批評佢地未做夠，只有佢地有權批評人

支那人:人家做視頻不容易了 要不你自己做一段看看?

同上面D兒登仔有異曲同工之妙

你識咪覺得鳩up
你唔識咪當佢比多個可能性出黎

你睇完覺得唔岩咪駁鳩佢錯
你覺得嬲咪咪撚睇

世界大撚把鳩upper
個個開名屌一次又有乜意義
拍條片都要考慮影響乜影響物
禁撚大愛
關你撚事咩

睇完老高成段片

再啱啱睇哂成篇文

公道咁講

老高前半部份講depression 係講得幾好

尤其係界定佢同一般唔開心有咩唔同

但後面佢講depression 係病毒所造成嘅時候

我覺得佢太急於下結論

始終睇返篇文 呢個都仲係只係第一步

仲要好多步去證實呢個model 係咪正確

例如Sith-1 mRNA structure

而且學術界入邊仲有好多唔同嘅假設 (例如 diathesis stress model )

老高咁快落結論好似太急

至少佢個頻道係導人向善

一直叫人唔好歧視抑鬱症

所以我欣賞佢前半部份

好過吳宗憲話抑鬱症係因為唔知足

on9 比較
唔同類型 咁樣比較 老高好多都係講緊神秘學 非科學性 根本無絕對定論 行輕鬆吹水路線

鬼佬d channel行緊認真探討 完全知識性 有錯就要改 因為佢地係去到教學水平咁上下

老高唔洗求真？ 人地唔係求真呀 求咩呀

你係咪吹吓水都要 拎本書出嚟對吓自己講嘅啱唔啱

月經

垃圾中學生

哦樓主你仆街啦
老高好撚多FANS架,
對佢地黎講, 老高係娛樂頻道黎, 唔應該認真要求佢講野有根據
哪怕老高9UP, 哪怕老高引用科學期刊時, 刻意曲解, 刻意老屈以滿足佢既論點都無野架
對佢地黎講,只要佢講野好笑, 只要佢老婆靚就得

我2018年個陣反老高, 引埋科學期刊佢地都唔聽, 係要話老高好高質

好簡單
作為一個企出嚟影響大眾嘅人
你可以覺得佢係娛樂大眾
點解我唔可以覺得佢係拉低緊人類水平
公平呀
而樓主出post，一樣娛樂緊某啲人
以你嘅理論
人哋舒服就得啦
你就係要出嚟
貶低人哋認真撚點點點
呢啲咪雙重標準囉
冇邏輯冇理性
咪就係藍絲大陸喱囉
係呀話緊你呀睇老高嘅戇鳩

Vsauce真係由細睇到大中學睇到而家出黎做野

呢個真 支那同台灣真係特別多fake news同content farm

老高FANS萬能盾:
1.老高係神秘學, 用而家科學研究係證明唔到老高神秘學錯
2.老高係講故仔, 講故仔係唔洗求真, 有根據
3.睇老高個啲都知吹水, 唔會當真, 係睇佢講故仔, 所以唔存在傳播假新聞
4.當真個啲係ON9仔, 抵佢死
5.佢老婆好靚
6.老高同老婆好有錢
7.老高同佢老婆好高學歷

睇微辣嘅就係支那狗 連登都有成班垃圾睇

啱啱上面又見到一隻話類型唔同
老高係吹水講故仔, 所以唔洗拎本書出黎求真ETC

我貼返接近兩年前我既回覆比你班垃圾老高FANS啦

人地拍片 冇影響到你 唔睇咪算
然後你就貶低睇佢嘅人
唔係先撩者賤？
老高冇貶低任何人 睇嘅咪娛樂 唔睇嘅咪算
但樓主 係貶低緊人 貶低緊其他人 嘅興趣與娛樂

唔通咁都算性質一樣 ?
所以係雙重標準？
夠唔夠理性？

全部都有follow

8. 唔睇就死開, 唔睇咪算,做乜屌老高?

咁認真做咩不嬲都係 當故仔聽
支那人咁又點呀又冇講明撐中共
根本就冇提過政治嘢
咁敏感做乜嘢
鍾意睇咩使唔使簽字呀

錯嘅比較 娛樂都分好多種 老高傾向清談類
你嘅例只係講緊 東張 同肥媽 兩個都係知識性 嘅娛樂

一個係輕鬆嘅型「報道」 一個係煮食「教學」 講緊嘅係一般人係合理地會比較相信 佢地講嘅野 而且 佢地講嘅錯誤資訊 係會直接 傷害到人

同樣係cctvb以前有個兄弟幫 日日講神秘學 星座 玄學 都冇比人屌過啦

支那人係原罪

速食文化 去到最後

就係大家都忽略「求真」嘅重要性

ON9
何謂輕鬆型報導?
下面呢條係咪輕鬆型報導?

科學證明進化論才是都市傳說，人類才是外星人 | KUAIZERO

咁我話比你知呢個報導有咩問題啦喎

刻意曲解學術研究, 然後拎去滿足自己既「神秘學」
咁叫報導?報你老母啦

唔關係咪強國人事
如果佢只係去講陰謀論, 或者講鬼, 靈異我無問題
但老高你扮到引經據典, 又話科學研究點點點, 推翻乜乜乜
然後比我一CHECK, 就知你老屈人地個學者, 刻意曲解人地研究, 咁就有問題
呢個係直頭假新聞, 講大話,
人地學者A篇文講A, 你段片引用學者A, 但話佢講Z, 就係講大話假新聞

唔好拎埋D小學雞邏輯出黎駁人
照你個邏輯樓主開post關你撚事?
成個論壇都可以執柒左去
同埋我剩係咁起你個傻仔底已經先後開post笑鳩幾個youtuber 咁你係咪雙標? on9仔

仲有好明顯依個post最主要係講有班人將鳩up當事實
理你老母性咩 乜柒都理性

我講緊東張係輕鬆型報導

老高係清談型

依家個個屌佢嘅原因係 佢講緊嘅野係錯嘅 但我想講嘅係 佢根本知佢講嘅話題 唔係真嘅

睇吓佢呢條片 講嘅係地平說 但佢一開始就表明 係唔信嘅 好多條都係咁

當然佢係呢條入面 曲解學術文章係唔啱 但佢係咪條條都咁呢

依家屌佢嘅情況 就好似係一班人講緊個人係識飛大家都知係假嘅 有個on9信咗跳咗出去飛 然後一堆人屌班人做咩唔佢同個on9 講清楚

兩倍速聽 聽到好爽
尤其哲學有偈傾 同真係好科學

I am howtobasic

樓主現實係咪冇咩朋友

不如你睇清楚啲先講啦
關我撚事？
討論當然唔係問題 唔係討論區用嚟做咩
佢係討論緊老高嘅真假我入嚟屌 關佢撚事 唔鐘意唔好睇 我咪雙重標準
我講緊嘅係 佢貶低係睇老高嘅人 咁就變咗關我事 點解我要因為 我睇嘅片以比人貶低

咁咪即係俾人踩親條尾互屌囉 講咁春多做乜鳩姐?

Real Engineering

講咁春多做乜鳩姐

唔講我入嚟托呀

btw我其實冇睇起碼半年 入嚟就係為咗駁吓人

弊在有啲人當真，而且老高都好少強調自己純屬鳩嗡，有啲on99真係會信。以前有睇，開頭覺得幾有趣，後來佢講啲嘢錯得太離譜，頂唔順unsubscribe咗。

因為鳩嗡既野可以鳩作
咁咪吸引過真既科普片囉

時不時有學生問我有無睇老高
仆你個街又唔想直接叫佢地咪撚睇會睇壞腦
真係

垃撚圾老高同啲死廢老公園9up 冇分別

推薦嗰四條channel真心高質易入口又有心
另推介backyard scientist

講報導既又係你
兜唔到就問係咪條條係咁, 你都勁

仲有Mark Rober早排疫情期間整咗個松鼠版筋肉擂台

Mark Rober / Veritasium / Smarter Everyday / Backyard Scientist四條Channel都試過crossover
大家啲內容都係原創做過literature review / 親身實驗先做出嚟
點都好過睇啲content farm

推！

笑撚左
乜撚嘢人哋拍片人哋中意
我唔好睇就得
屌你啦
照你咁講屯門公園nana姐係度唱歌跳舞
你唔好睇就得啦
佢都係娛樂下啲阿伯
人地又成功賺到錢
全世界應該讚下佢學下佢
真係難怪會睇老高
智撚障

都話老高係清談型

東張西望先係報道型

一條片做錯係咪全部都係？

1:屯門公園原本係比人休憩 唔係比人表演 nana本身就唔應該存在係呢個地方
但youtube係比人UP片POST上去既地方

2:nana係你唔想睇 但你去到屯門公園會聽到佢把聲 會見到佢 強制逼你關注到佢
老高你唔禁入去就冇事 影響唔到你

完全唔關事 咁都可以攞黎做類比?

1.你都識講係公眾地方
佢喺度唱歌 唔可以休息一種？
你知唔知點解鋤nana唔入
因為就連啲阿伯都話係佢哋係主動俾錢
係自由嘅社會佢咁樣做係冇犯法只不過唔文明咋嘛
啲阿伯咪有等於你呢啲人支持老高囉
大家各持己見㗎啦
只不過你哋係要死撐話人哋錯又一大堆理由咋嘛

2.youtube我唔㩒入去就唔會睇到老高？
你都智撚智
我第一條片老高片就係係廣告出現嘅
我想避都冇得避
你仲未計
熱門片會見到，建議片又會見到，yt有時自動播放又會播到
咁呢啲我冇得避嘅你陪俾我呀？
都係嗰句
會睇老高嘅特別智障

1:因為你唱歌休息 人地就休息唔到囉
呢句已經收左你皮啦 仲長篇大論
同埋夠膽講唱歌=休息 呢下都已經為駁而駁 講埋D膠到震既野 真係好肉酸

2:睇到個封面冇人叫你禁入去架WO
如果你容忍力低到見到個推薦片果張畫面仔都容忍唔到既話 咁都話影響到你既 咁你不如quit youtube啦

同埋 你可以對住條片禁 「不要推薦這個頻道」黎block左果個channel架WO
nana我可唔可以block左佢唔出現呀?

邊個智障真係大家觀眾自有判斷

你起完未？

成班連登仔話老高散播埋虛假資訊 其實都幾荒謬
係咁追求真理既話 根本就唔應該上連登
連登就最鐘意9UP 空姐係雞 / FG 30K 之類既9UP洗人腦既言論數之不盡

跟住D人實會話上連登勿認真 咁你上youtube去認真其實咪又係搞緊笑

根本連登同老高一樣就係反映左真定假唔重要 有趣味性就係紅得起
本是同根生 相煎何太急

有咩好嬲

電子雞又唔嬲

因為唔抵得人地鳩up幾句就賺咁多錢

利用低質娛樂散播唔求真嘅態度
目的就係將理性嘅人改造成人云亦云嘅傀儡
依家對知識求撚其了事，他日對世事都會係求撚其了事
港豬就係咁煉成㗎喇

大眾科學/幻 同科學係有分別 ???????????????????
可唔可以解釋下乜嘢叫大眾科學?可唔可以說明下同科學有乜分別?

散播無知本身就係一件有失公德嘅事

有睇開，好有啟發性

仲有佢老婆成日係度唔知做乜鳩 講就講啦 整條女係隔離一味和應 小學雞咩

啱

唔係講笑

就連今時今日都仲有人信地球係平

點解科學係一種宗教？

老高真係當自己預言家同思想家
有朋友話老高係佢最鍾意嘅YouTuber
我覺得佢啲片好無聊，長篇大論又唔知講乜
9up專家就有佢份

典型嘅神棍就係啱嘅嘢溝埋錯嘅嘢一齊講

頭嗰三句講緊老高？

帶領思考節目？你講緊邊兩個？

即係豉油可以用嚟急救燙傷啲fd

其實我係為左睇佢老婆

睇冇野
信到十足先on9

On9認真撚

Lm

咁我全部yt廣告都唔鍾意，係咪可以要求yt以後唔賣廣告?
唱歌係休息，但nana係揾食，好明顯影響其他人休息唔到
公園係公眾地方，因為自己揾錢影響到人就有問題
youtube係for profit平台
佢有權放廣告落去
你唔鍾意咪用ad block或者比prenium囉

同老高有關既POST都特別多人好評，冇法啦，鬼叫佢又有口材，講故幾咁吸引人，老婆又正咩，真係抵佢紅透半邊天

真，不斷突然盲腸，顛覆左人對世界既認知，猶其係講裂腦實驗個集，令人懷疑自己是否真係自己

冇Vsauce?

換角度睇嘅話，flat earth錯唔晒
不過唔係人類角度

依條on9. 人地睇乜都要管人。成日講言論自由，但又屌人睇依樣睇嗰樣。人地鍾意9 up 更多人鍾意聽佢9 up 又唔比。無啦啦仲要攻擊人地國藉，人地都移民日本，係日本做高技術人士 搵多過樓主幾十倍 仲要笑人支那人 有冇啲自知之明，見到樓主依啲失敗者真係得啖笑

我覺得老高已經有少少宗教feel
將D非科學/不可驗証既神話/信念靠自己表達能力就吸引到一班幾百萬既長期觀眾

之前有集講埃及嘢錯撚晒

金字塔入面係有發現過法老木乃伊碎片/骸骨

你自己又唔比evidences 樓下d comments著嗮火

利申：唔睇老高 想知通常睇wiki or 書

其實咁就同我地由細到大接受嗰套教育有關，我地有質疑同獨立思考嘅能力先會懷疑一切同我地認知有差別嘅事物，繼而去查證，而唔係一知半解，全盤接受

片頭應該加句「內容純屬虛構」

樓主應該係會屌人做乜睇三國演義嗰啲人

老高=鳩up

人地條片有講過日本大學研究指出
唔算完全冇基礎啦下話

你唔好為屌而屌啦
事實就係大多數人睇老高都唔係為左增廣見聞

人地係日本人呀
你就芝麻人

介紹多個 CGP Grey

真係好科學

乜撚呀你Google下好撚難？
個東北口音咁撚重仲同我講日本人
「生於中國遼寧省大連市中山區」

喺中国出世就等於係中国人？
屌你啲思想真係同支那人一樣

柒咗就柒咗啦兜乜撚嘢
本身都知你連google都唔撚識
估唔撚到就連基本嘅邏輯都無
「老高生於大連，畢業於大連理工大學機械自動化專業。」
後來先移居日本呀傻閪

佢令到我信有外星人存在

呢個post就好似 之前正宗gym狗屌條女拍片教錯人 俾d行動 取代老高

睇過好多次，但係都係聽唔明佢一開始自我介紹果陣講 "大家好,我是 XXX 老高" 個XXX到底係講乜?

期待樓主出學術片

係咪連移居同移民都唔識分？
喺東北土生土長唔喺東北人，喺乜柒？
一個二個走出嚟柒

鬼唔知佢content farm咩，就係唔想做research先睇渣麻

鬼唔想學英文咩，就係學左廿幾年都唔識阿麻

睇佢老婆咋？

講波要落場扭過哂美斯c朗
講馬要跑得快過隻馬

當娛樂睇下ok嘅，內容自己去fact check就得，其實一啲唔係難事。至於樓主講嘅恐龍，其實而家一直都沒有定案，因為恐龍同甲蟲出現已經係一個矛盾。

但甲蟲、人類起源、恐龍滅絕、AI、外星人，佢內容嘅論點不能完全否定。最近係facebook見到有篇文講有種叫惡魔鐵甲蟲（Nosoderma diabolicum）可以承受145 newtons，一隻可以承受自身39萬倍嘅甲蟲到底要响咩引力同大氣壓力情況下進化而成呢，有時科學其實都係先『腦開大洞』然後去追尋真理。

Nature：

wiki：

建議開個channel專用科學解釋呢啲鳩upper講嘅野錯喺邊

正如我大中小學個陣講UFO俾人笑到面黃，又乜風力學、又乜動力學、又乜心理學，最後美國海軍2019年承認UFO，啲人即刻收皮啞咗。

科學從來都係天馬行空，小心求證，正如愛因斯坦就係堅持光速永恆不變進而發展出相對論呢個顛覆人類文明嘅學說。如果係有心傳遞協助糾正知識，大家可以係channel留言share解釋content farm內容謬誤，相信更為有用。至於有班粉皮係度囂貶低人哋傳遞錯誤知識，只不過係自以為是『學界精英』拾人慧牙嘅偽君子啫。

量子糾纏、超弦理論、宇宙加速膨脹、金星大氣、火星冰塊，都係一次又一次推進物理學天文學家嘅學說，至於太陽、月球陰謀論，content farm已經多不勝數，自己去fact check下圖片就知真與假。過多十年八載可能又發現太陽原來係等離子體，月球原來係nazi基地

你知唔知咩叫土生土長㗎柒頭，條友大連出生喺嗰邊生活讀到大學畢業，咁樣都仲未prove撚到？
住咗16年又點？前面嗰廿幾年係大連唔撚計呀？同埋佢仲係中國籍就即係名符其實嘅中國人啦柒碌
梁天埼喺武漢土生土長呀？你都戇撚尻
戇尻仔搵個例子都搵個好啲啦

屌你自己柒就認啦仲要拗 笑撚死

係咪駁唔撚到呀？傻鳩

上面巴打已經覆左啦我真係懶得駁你條傻閪

你咪繼續以笑遮醜囉
嗰條柒頭駁唔撚到啦
不如等你出返嚟獻醜

don't wanna be american idiot

關你咩事

唔通我鍾意睇你老母俾狗屌又話你知咩 笑死

例如？

老高之流正正證明咗《娛樂至死》嘅理論
用娛樂黎包裝學習
唔單止定義學習本身
仲定義埋「如何學習」
學習從此而變成「玩」
令嚴肅嘅學習變成on99
當啲人睇老高話係娛樂
其實已經mix up 晒娛樂係手段/目的
老高呢種嘅偽科學，完全係呢個時代嘅cancer

人地鐘意睇咩咪睇咩囉，唔好勞心勞力，好多人已經冇得救，自己救自己先啦

now you're talking

佢D會員片唔掂
得佢一個講 少左老婆少左好多樂趣
HEA好多

屌你老母

睇老高直頭係on9
學術野我只睇 Professor PowPow

哲學有計傾。真係好科學？

唔知多唔多人買佢片睇

可能我下年發現你老母原來係雞啊

又嚟挑機令自我感覺良好

你係咪覺得因為你老母係雞所以自卑，覺得人地老母唔係做雞所以感覺好榮幸

我話你老母係雞，你就話我覺得人地老母唔係做雞

透過侮辱人哋老母係雞得到快感，你同支那人掘人哋祖宗山墳有咩分別。

抵你哋班垃圾黃屍畀香港班狗打到豬頭咁，又戇撚鳩鳩自己送人頭返大陸食傻仔丸，原來成班都係無腦靠侮辱人哋老母自high

人又冇錢又冇，光復香港講閪咩

逢紅必反 兒登本能

佢個角色只係講故佬
不過講故仔講到搵咁多真係吹佢唔脹

睇真係冇問題
但唔好唔factcheck就信曬
不過會直接當真個堆人
你唔係打算同佢傾學術或認真野啊

留名先

偽科學當科學... 講埋new age 呀笨

入面未有喔又唔睇又要衝出黎屌cls咩

生左個神祕撚出黎唔鬧你老母鬧邊個

老高咁撚垃圾你拎佢同C朗比?
我係想要樓主的正確知識

我上面好多人share咗好多片啦

科學、科學方法與迷信

J佢老婆啫

講地平說嘅頻道就應該好好收皮

想問下你係咪真係justify緊唔用腦

偽科學撚總係將burden of proof放喺反對嘅人上面法庭一審都係要律政司證明有罪啦，上訴先要證明自己冇罪。
結論： 偽科學撚同今時今日正苦一撚樣

班人話唔想用腦啊,你叫佢地睇姐係撚狗姐

其實係咁架啦，受歡迎同佢講得岩唔岩無關係。

要睇都睇左本地可信度高嘅節目先 推！